老豆有婚外情 要離婚 逼賣樓 我好想佢去死

對唔住..我知好長..我又好激動..打到1999 但我真係好辛苦 我好感激一個陌生人會睇曬我以下講既野..

老豆50歲有黎 做貨櫃司機 係我由細到大都一直有婚外情
好記得細個有一晚 我個時得6歲幾7歲 媽咪攬住我喊..我到而家都記得..

大個左，細佬妹而家一個中一，一個小五。
媽咪返百佳，日日返二收二搵1萬三，佢本身都有情緒病（都令到我好細個都有埋），再加上咁樣既作息，我都好擔心佢有一日唔會再堅持到。
但佢真係一個好勁既媽媽，我好愛佢。

呢幾年一直都平平淡淡，老豆前年又搵到新工有三萬一個月，我又上左大學，以為所有野都會好好。

我知道老豆出面一直有女人，仲知道係個工人姐姐黎（可能唔止一個）。但今次唔同左，佢平時自己獨佔一個主人房，一收工就返房唔會同我地講野，感情都好麻麻，細佬妹仲細，但佢都唔會理佢地關心佢地，只會叫我地走開。我覺得細佬妹好慘，我細細個感受過比爸爸愛，但佢地從未感受過。屋企人全部都要返工返學，我每次返到黎都好攰（半工讀），屋企係冇人關心佢地，冇人管到佢地。有時候屋企冇野食都要捱餓等我返黎煮野食比佢地。但其實老豆係屋企，不過佢唔會理。

而且，媽咪好少人工，但佢比曬所有雜費同細佬妹返學既費，每個月都冇錢剩，我好耐都冇見佢買新衫比自己.. 但老豆只係比供樓既錢（五千蚊）同電費煤費。屋企老豆前幾個月開始係咁搵人上黎睇樓，係咁逼媽咪賣樓同離婚，話賣左之後比300萬我地，200萬佢既。（但其實層樓補完地價根本賣唔到咁多）。況且，賣完有係身又點，買又買唔到樓，租既話又根本唔係長遠方法。

佢地係咁嘈交，老豆話一人一半離婚費。但我媽咪根本連五千蚊都拎唔出.

佢話離婚細佬跟佢，但媽咪係寧願自己唔食都要比我地食既人，媽咪死都唔制。之後老豆一直做好多小動作去逼我地去賣樓。

佢唔鐘意妹妹，因為妹妹懂事知道發生咩事會鬧佢，前幾日開學佢地學校好多雜費要交，媽咪比曬但比唔到飯單，叫佢地去問老豆，點知老豆只係比細佬，唔比妹...到而家我地都唔知細妹點算，因為我同媽咪真係冇曬現金。每次問老豆拎錢都好似差在未跪係到求佢，但佢明明好多錢。

然後前兩個月佢又剪左屋企廳既冷氣線，鬧我地成日開。
前排好熱個排真係好辛苦。我辛苦唔緊要，但細佬妹真係好慘..前幾日佢整壞埋我間房個冷氣機，同媽咪講我間房係比狗住。今日一起身，佢貼左張紙，用紅色膠紙痴係乾衣機，寫住「再用就面斥不雅」。

我個下嬲到拎起刀整爛曬佢啲紙（佢之前都有痴係佢主人房門口寫住唔好入之類既說話）。我真係好難受好嬲，都好想佢死。

其實我都攰了。
我都受左好多壓力。
我真係好想佢去死。
佢今晚返到黎見到啲紙冇曬一定會搵我嘈交
我一定唔會留口
佢打我又好
我只係好討厭佢
討厭呢個令到媽媽咁辛苦既on9

我好想佢死

唔知講乜可以安慰你
但希望你加油可以捱埋呢幾年
出嚟搵嘢做幫輕下媽媽

忍多兩年咪雨過天晴喎，不過唔好俾老豆搶走細佬，以你老豆咁冇人性，一定唔會過得開心

搵人換鎖唔比佢番嚟

妹妹飯錢幾多？如果少可以幫
細個屋企情況同你差唔多，不過我係最細個個，所以有咩事都有家姐頂一頂
試過有一次呀爸明明係屋企，我條鎖鑰做完part time無拎走，之後拍門，條撚樣唔撚開門俾我，到最後係條走廊等到半夜3點，呀媽返完工開門。第二日重要返學

你要支持住，細佬妹都要靠你，媽咪都又係！

既然佢要做最後呢一著的話，你都可以當做長痛不如短痛。

妹妹果度差幾飯錢？連登有愛，睇下幫唔幫到你？

大陸人思維，要仔唔要女

其實離婚賣樓都唔係咁差，你地多左兩三百萬，可以租樓，你又唔使半工讀，專心讀書將來搵份好工，算係破釜沉舟，最重要唔好比你老竇搶到細佬，咁你一家人生活反而開開心心

係我就拆左佢間房 迫番佢走

想知如果佢死咗
層樓係咪變咗樓主老母

本來都好同情好嬲點解有個咁on9老豆想睇下有咩幫手
到後尾睇到面斥不雅
再起埋底講到幾窮幾窮 但係又買mpb 又養貓
2/10

離婚，分身家，拎贍養費，搵社工排公屋
拎grant loan，住hall
得唔得？

你要肯定佢唔會夾走晒d錢喎

廢佬中既廢佬

1）搵社工，就算社工幫你地唔到，第時你老豆要離婚爭身家爭撫養權都多個證據證明你老豆仆街

2）層樓有冇你阿媽名？有嘅話你老豆唔會賣得出，冇嘅話你地自求多福

+1 咁窮仲養貓

如果是真的，我希望是假的；如果是假的，我希望是真的
呃人同情心一啲都唔好玩

仲要養2隻咁多

對唔住

我未講清楚
我屋企狀況一直都唔差 唔係窮到食唔到飯
因為一直都有老豆出錢
上面個電腦 係因為我開左學之後我真係需要電腦 同埋返工都需要自己帶個電腦，我求左好耐老豆 求佢幫我比先 我每個月分期咁比返我自己返parttime既錢佢

養貓貓都係好耐之前既事啊..家境都還好個時
但其實老豆而家變到好唔鐘意佢地
試過有日媽咪同我講 因為貓貓係佢門口屙左尿 佢走去打貓

我要保護既係成家 我媽咪已經好辛苦 但我都唔會放棄，我用既錢都係我自己搵返黎既錢，養貓學費生活費。

都好感謝上面有話想幫手既幾位
好多謝你地會想信一個從未見過既人
其實我都係想取暖..但錢我真係唔想收 都唔會收
因為我都有幾千蚊收入 我過幾日都會出糧會比到妹妹飯錢同其他費用

新養兩隻, 舊養一隻
上CHILD登勿認真
希望假膠

其實兩隻貓係朋友唔想養
係我一年半前 同兩年前分別接返黎
對唔住. 但我都係窮有窮養

而家只有新舊各一隻
比朋友接返一隻

你信佢啦
層樓邊個名?
賣完樓你地得一蚊都唔會有

講到咁窮仲有mbp 又住私樓
睇黎大家對窮既定義愈黎愈高了

忍一時風平浪靜退一步海闊天空

希望樓主你只係假膠啦

好老實
離婚真係最唔實際
係會有一筆錢
但係撫養權基本上無緣
仔女跟邊個其實睇三樣
1.供養狀況
2.子女親疏
3.子女選擇
一般黎講個官只會睇第一二點
不過更重要係第一點
除非你老豆有咩虐兒背景俾人捉到
第三點基本上唔會睇
因為你個case你老豆高薪過老母
最大基會係細佬妹跟老豆
而你係成人有能力獨自生存
你會跟老母

居屋姐
不過講到咁窮幾百蚊兩母子都冇都要買部成皮既notebook返學就...

我都想我係假膠
我都唔想會見到原來呢個世界上會有咁冷血無情既人
更加唔會想係我身邊最親既人

佢曾經係好錫我
我細細個個時佢拖住我、抱住我、同我玩
成日話自己係梁朝偉
成日帶我去公園玩

而家望住佢 我好憎佢 但我都真係好傷心

我望住媽媽話想自殺，話如果唔係有我地佢一早去左跳樓，又望住佢日日凌晨先收工返屋企

其實最無用係我

先過一半業權，再離婚賣樓

加油
6年前知道我呀媽出面有第二個
到賣埋樓先知呢件事
到左而家雖然仲係租樓一齊住
但已經家不成家

佢mbp 10k budget 好低要求姐
返學剪片配樂真係要用唔過份

認真 拎左筆錢 你呀媽都可以供到你細佬妹上大學啦
300萬我當200萬都夠你供到佢地出黎做野
咁到時咪等你3姊妹細佬養你呀媽囉

其實我都係想當係個獎勵..獎勵自己入大學..
分左期每個月400 比返老豆
可能我理財唔好
但我只係想有份禮物...

所以我真係冇話自己窮
因為有老豆份糧 屋企都叫仲供到樓
但妹妹飯錢呢單野其實我都係想講
佢比細佬都唔比妹呢樣咁仆街既事

對唔住
我有時候真係都唔太識諗
所以我真係覺得我好冇用
我知道呢刻其實我最好就係停學 出黎打工幫補媽媽
但我又好想讀書 所以唯有半工讀 都叫唔洗再問屋企人拎錢 都叫幫輕下

唔好相信老豆會分3百萬比你 更何況未必有 如果佢係一個咁有人性既人就唔會搞成咁 你地再信佢就真係

因為我讀既科係有機會要剪片..而且我見window機真係好似好易壞..諗住都叫可以用過四五年先決定買呢部..
我認我係自私左

拎個鎚仔幫自己屋企改裝下，上來睇樓見到都唔開胃

其實好多人讀大學都唔會再問屋企人拎錢

試下同學校申請loan 報家庭特發情況
睇下佢地會唔會幫你

其實我真係冇呃你地任何一樣野
我份人好易信人 都好心軟
所以每次老豆既婚外情我有幾嬲都好 我見到佢後尾冇再發癲既話 我都係會原諒左佢 我真係好on9 因爲我覺得「佢始終都係錫過我既爸爸」

但佢近排剪線，禁用，又偷我房鎖鑰去開門比睇樓既人，我仲要一個女仔係到訓緊覺。
我真係覺得我頂唔順
我今日拎把菜刀去整爛曬啲紙個下
我真係有一刻諗到
我拎住把刀 對住既係佢

首先你父母間屋D業權係點先

我知啊

幫你分析左個情況
希望睇到

兩個既名都有 所以只要媽咪堅持到唔簽就可以
但前排媽咪比佢煩到 真係差啲簽左
係我一直阻止

我今日喊住同朋友傾
佢話佢而家係用啲小手段去逼我地走
所以我都同媽咪講
佢愈逼我地 我地愈唔可以走

唉
但都真係幾難受
但我諗係呢一刻我好辛苦姐..
過多排習慣左冇事

報社處搵法援
咁既case 身家唔會對半
你地一定大份
佢仲要比善養

謝謝你 真係好多謝你
我唔想大家誤會我 所以我覆唔太切
而家會慢慢睇返
謝謝你

連登真係痴撚線
乜撚都要審下人
樓主都講咗個情況出嚟
仲係度屌人買呢樣買嗰樣

發夢見到

同佢嘈之前報定警

嘈既時候引佢出手整傷自己

or自己整入佢數

之後既事唔洗教啦

支持樓豬
有咩事真心建議搵社工幫手
起碼社署有機會幫到你住、學費啲嘢
唔好輕言放棄

可以做嘅有幾盡做幾盡
記住千奇唔好心軟
一刻都唔可以

唔好亂諗野，唔值得為一個人，令全家人既下半生都有污點。都經過左咁長時間，都係等埋分開果下，樓主要堅強。

至於貓同MacBook Pro，貓我同意有時窮有窮養，連登仔有好多極端主義，可以唔駛理，至於MacBook Pro 就一定唔係必須品，但都唔係我地可以過問，至少如果你有良心又知道自己家境負擔唔到既話都會自責一下。

唔好亂諗野！諗下點樣行埋落去仲好！

樓主要加油
點解老豆會咁冷血

死乜？

好簡單， 賣樓拎住d cash 俾晒你， 老母加細佬妹食綜援申請公屋。 你就將d錢讀書租屋住。 人生輕鬆玩

都唔係一個生活喺咁嘅情況下嘅人可以買嘅嘢啦

認真問， 細佬妹學校知唔知你地情況？ 學校資源多，有熟路既人，絕對幫到你

要買野唔該自己返pt 搵 10k 二 三個月都有啦成個暑假都唔做？
同你老豆都咁自私

係佢門口痴住
內有惡犬
btw 加油
頭家有一半係你身上

但可惜小朋友唔識諗
我做家姐既只可以不停咁同佢地解釋
妹妹還好 因為痴媽咪 所以好懂事
但細佬因爲今年升中一 都大個仔
想買好多野 或者去玩都要小小錢 都好正常
但佢成日一問媽咪 媽咪都係比唔到
因為次次都小至200幾 大至2000幾（單車）

我有同佢地解釋屋企情況 叫佢地體諒下媽咪 等佢再乖啲我都可以同佢一齊儲錢買

但細佬一問老豆 老豆都好大機會比
所以有一次細佬唔聽話 我講左幾句
佢爆左我一句「早知我話跟老豆啦」
個下 我真係心都碎埋
係佢兩個面前喊左

層樓有業權就分錢走啦
細佬果邊就由而家開始幫細佬交乜費乜費D紀錄要KEEP低
第日要上庭就SHOW比法官睇一直以黎係你阿媽供養個仔
仲有, 你老豆有冇家暴/恐嚇你地呀, 有就即刻報警, 叫警察MARK簿, 再搵社工

屌所以話做男人幾時都好過做女人
幾十歲唔死又老又柒又肥中佬都可以溝到另一條女

女人幾十歲又生左三件又被離婚中老珠黃又巢皮又殘又肥又老又柒只有一個字: 死

好彩有你媽媽名咋。我覺得你一定要同你媽媽講下簽左名嘅後果，叫佢諗下如果簽左佢自己嘅仔女會露宿街頭，個賤人亦都唔會可憐你一分。

希望你屋企快啲雨過天清啦！

你啊媽果邊d屋企人呢？唔可以一直退縮比人搞

如果離婚好難可以判晒三個比你媽媽

我有返工啊 星期一至五返intern 星期六日返parttime
我自私在我走左用自己錢去買一部想要好耐既電腦比自己
我真心知道錯
對唔住..

離婚，分身家
啲錢放喺個信得過嘅人度
你媽咪唔好返工，排公屋，有3個細路可以拎好多綜援

點解唔離婚
分左層樓既錢？
我唔明

今次 社工幫到你

呢樣真

但佢今次個女人係工人姐姐個啲
我唔係歧視
但我都奇怪左一下

撫養權我分析咗

你細佬做乜鳩
由佢跟你老豆啦

有咩錯
D錢係你自己返工搵返黎, 鍾意買乜咪買乜, 吹咩

好撚仆街

agger

咁真係一件好事咩 男人好難控制到下體，而且引誘又大，搞到好易發生d咁既悲劇，有咩好羨慕

識玩

加油 我之前同你差唔多
不過無細路妹 阿媽無返全職 但老豆有爭人錢
個段日子真係過得好辛苦 好憎佢
情緒有問題到休左兩次學 最後都讀唔完 無畢業
憎佢又憎自己 好難受

其實我上一次崩潰個下我都係打算用軟既方法 叫佢唔奶賣樓
就係好冷靜咁同佢講
「分左錢 你都買唔到一層樓，
最多你唔洗再比任何錢，我同媽咪一齊供，我唔再返學，
至少你日後有咩事 個女人離開左你 你都可以有頭家返黎..」

佢冇告我啲咩
但由琴日又有人上黎睇樓黎講 佢應該係冇曬感情了
我真係好心碎

教埋樓主
去警局備定案話有家暴
叫你媽咪睇埋政府精神科
咁樣公屋就會排另一條隊快好多

我有諗過 但好驚佢會做啲恐怖事出黎

我老豆都係咁 好明白你心情 但係一諗到佢起我地細個果陣都曾經對我地好過 個心情就好矛盾

希望樓主唔係吹水寫潮文。

有乜嘢要幫手的話即本開聲睇下幫唔幫到手。
2想搵人傾下計，想搵地方暫時收留隻貓都可以傾下

最怕好似樓下都有巴絲講
最後冇咁多錢收

恐怖野就報警搵社工

我想剪返佢條線
但諗諗下
為左之後可能會打官司 我都係忍下好

老閪唔好賣，要賣就鬥磨兩年自動離婚等個官判
唯一係你老母要鬥長命咪撚自殺咁on9,而你可以做既係十扑返你老母返工既時間去幫輕下老母，你就唔好衰咁大動作，因為連你都被罰離場真係輸得

搵社工幫忙上公屋
呢個情況離婚唔係壞事
至於賣樓拎300萬
就搵律師白紙黑字簽文件，確保真係有錢收到
呢個老豆，由佢攬住出面女人過世
你同阿媽，細佬妹有值得有更好既生活

謝謝你既好心 真心感激你
但我諗我係需要樓上咁多位幫我諗既下一步應該點做
多過錢銀上
同埋我當貓貓係屋企人
佢地而家都有我錫同有飯食
我唔會好似老豆咁易放走屋企人

除非我諗過一件好恐怖既事
就係我同佢嘈
嘈到佢想殺左我啲貓

不如盡快解脫 已經返唔到去以前

一生人好短 唔好令自己往後既人生都係咁

所有事都要自己做決定 自己堅強d

但千其唔好衝動做d後悔既事

你細妹開學要用果d錢我可以幫你

我都唔知呢個世界發生咩事

家家有本難念的經

想問層樓如果證明到主要係阿爸供，官判歸阿媽既機會大嗎？

叫你老豆係離婚協議書寫明比300萬你老母
上律師樓簽紙
佢OK咪DEAL
如果佢話律師費要一人一半
睇下有冇親戚借住先

其實大學生想買部電腦啫 樓主都無講過家境差到開唔到飯

使唔使係咁啄住人地部mbp

樓主要比心機 我老豆又係婚外情

而家離左婚同個大陸閪生左個仔

先話後悔 啲大陸女人好難搞

話我媽好西利 又可以照顧細路又照顧到屋企

反而個女人只係攬住個仔 咩都唔做

呢啲男人一定有報應 唔使擔心

比心機讀完個大學就雨過天晴

睇翻經濟能力同撫養權邊個多
平衡完邊個會對細路利益多就俾邊個

咁撚簡單睇左幾頁都無人講
你話你老豆有婚外情，你有冇證據先？無既搵私家偵探查佢，再影埋佢剪冷氣虐待你姊妹既罪證
我包佢樓又無仲要個個月貼錢比你老母

賣左層樓，叫你老母過晒去你戶口，之後同你老豆離婚，一蚊都唔分比佢啦

個老豆要個細佬係因為佢係仔
你地係女 唔值
傳統撚

點會有錢搵私家偵探 知唔知一日幾錢
同埋通姦要捉姦在床 好難prove

係..
你講得好岩..
我媽媽唔知..我要同佢講返..廢事佢一激動就做錯左事
但唔離婚 啲grant 綜援又唔會拎到
靠媽媽而家既錢 屋企又撐得好辛苦

媽媽近排話返得好辛苦 有時要做通頂（返2收4/5）
我係咁叫佢轉工 睇下保安乜乜乜都好
我想佢健健康康咁睇住我地3個大 等我讀完書 叻女搵到份好工之後佢可以舒服返

i know that feel bro
日日諗究竟屋企件仆街老豆幾時先死

冇冷氣唔算虐待啦 唔好亂教人 佢揾得起偵探會冇錢開飯

其實如果真係sure收到300萬的話，樓主畢業出黎搵到份長工，再買樓都得，300個，借4成都唔會太難供。

先下手為強
Metoo咗你老豆先

唔係問阿媽係問阿爸，每個月自己還四舊，唔叫加重阿媽負擔嘅
而且長遠用 mbp 真係好啲，除非只係返學用兩三年就話，唔係第日出黎都要用又要買過部太唔抵
個 render 時間爭太遠

家不成家既感受真係好痛
特別係望住細佬妹
佢地既成長都一定唔多唔少會影響到
我只能夠做到既係去保護佢地

其實都係。

我包養你

樓主老豆真係仆街黎

佢好天真
呢個垃圾居屋比完補地價 邊會咁多錢剩
同埋佢都好短視

但冇計..我想改變佢諗法
但我改唔到
我只可以望住佢一步一步咁逼埋黎

報警屈佢家暴
參考大陸女人落黎香港搶公屋做法

賣樓離婚啦
日日見住仲辛苦，分返舊錢生活住先，起碼可以幫輕你媽媽經濟上壓力。

BTW,你老豆咁仆街，記得所有野都要白紙黑字簽名作實,唔係呢啲仆街實走數

祝你一家有幸福新生活
都祝你老豆長命百歲

病足99

法援係指要分身家？
對唔住我真係好唔諒呢方面既法例
但我要啲時間去儲啲證據
但都幾難 唔知點儲

咁樓主有冇問過先？咁有冇自己留低老豆d罪證先？
佢老豆擺明出面有女人既，引佢自己認，偷whatsapp記錄乜撚都得啦

聯名既咪你陪你阿媽賣樓（唔好比你老豆搞），再你媽分返錢比佢lo。
賣左離婚仲好過而家夾硬一齊啦。
幾百萬都夠你地租樓同生活費到你地出身，到時你地再養返阿媽lo

收集佢恰細妹既證據 比如偷錄 錄音 如佢有郁手打人就驗定傷

到去法援搞離婚果陣就拎證據比律師睇

你想細佬妹都跟你老母其實都不切實際 因為你老母一個人跟本養唔起咁多人
最理想係細妹跟你老母 (因為老豆唔鐘意佢, 跟住佢食得屎) 細佬跟老豆
賣樓錢平分 佢每個月要比膽養費 同埋要有權探細佬

離左婚, 分完錢, 就可以搵埋社工排公屋, 平時細妹D學費書簿費就可以減免, 唔洗咁重負擔
加埋老母賣樓分左舊錢都夠你供到細妹讀完大學

有時真係要面對現實, 揀個最好既方法, 如因為唔想放棄細佬扶養權而唔離婚受苦既係你地全家

其實我預左今晚

佢一定會問我啲紙去曬邊
我係一定會鬧佢
我細細個駁咀/細佬妹 佢都會出手打
我會錄定音 同埋同妹妹講有咩事 就要打999 同錄片

呢啲係我呢個冇用既家姐可以唯一做到既野

但請當我on9
我要從咩途徑去搵社工？
我自己學校可以嗎

連登真你係好撚垃圾
無冷氣一件事，樓主話佢剪撚哂條電線，整爛大女房部冷氣，又貼撚哂內有惡犬咁叫無問題？
呢d case緊係博個官同情架啦

係財政方面我真係一d都唔同情樓主 係冇父愛陰公d
就算出左黎做野揾到錢，我都唔捨得買一手mbp

wadiu 仲慘過tvb啲膠劇
有咩困難不妨講出嚟 幫到盡量幫

拎菜刀一尻插落你老豆到，要firm插死為止，佢死左，你坐監，坐監有三餐食，又有地方住有書讀，你橫掂讀大學又要自費，好多錢咩你，一石二鳥，屋企又唔洗家嘈屋閉，你媽精神壓力又低啲，又可以做你一直以來想做既事

謝謝你
我會用盡一切方法去為呢個屋企

樓主加油
但係由於我未出身嘅緣故
所以財政上幫唔到你

又係男人一定係錯

謝謝你
但綜援唔洗妹似我大學啲grant咁查全家？
話曬我都過左18 應該都會查埋
同埋媽咪係唔會將啲錢放落我到

如果你老豆係咁 你夠膽咁做咩 我自問唔夠膽 我老豆一巴車埋我頭都甩

唔知道 都未有社工介入過
謝謝你

有咩問題？分到筆錢夠供到你哋出社會工作啦，到時幾分糧怕咩？

辛苦樓主了
但幾苦都唔好衝動做傻事
仲有層樓真係點都唔好賣
無你地名 賣咗 你老豆可以隨時反口
離婚真係要等你啲細佬妹大啲先
唔係而家個撫養權應該都唔到你媽手
做下part time頂住先
加油

謝謝你
我知道了！ 會同媽咪講

唔寫你名申請阿， 剩係老母同d細既， 問多d話d錢去左邊咪話還晒街數囉， 宜家政府大把錢， 福利輕鬆拎。

你grad完佢地可能上埋樓又可以偷住， 再唔係你揾到好人家上埋岸添啦

我補翻幾句
樓上講嘅

咩離婚分身家
啲錢放喺個信得過嘅人度
你媽咪唔好返工
排公屋
有三個細路可以拎好多綜援

諗法無錯
但係首先要撫養權喺曬你老母度

至於
去警局備定案話有家暴
叫你媽咪睇埋政府精神科
咁樣公屋就會排另一條隊快好多
呢個錯唔曬

有報家暴嘅
老豆嗰邊會扣分 撫養權就難爭啲
但係老母睇咗精神科嘅 一樣扣分

精神科呢招唔到最後唔好用
有咩事都要扮正常人
一出左呢招 撫養權輸八成
最後兩邊都爭唔到 送去保良局

哈哈
但至少佢係好善良好愛我地 不離不棄
我已經覺得佢係世界上最好最有價值既人

簽衰仔紙將來佢就後悔

你幾兄弟姐妹幾多歲?
生得出唔養真係好仆街

謝謝你 所以我都一直提醒住媽咪 唔好比佢得逞
最怕條友拎完啲錢 比曬啲女人 之後比人飛
返黎搵我地咋

媽媽冇親人係香港
爸爸親人都係好自私 只顧自己
所以呢件事一定係我地自己搞掂架喇

唉
所以應該係搵左社工 睇下點先..

離婚之後再拎綜援囉
總會有方法, 要記住天無絕人之路嘅
你仲有幾多年grad 就算仲有好長時間都好唔好諗住quit U 出黎做野幫輕屋企

你阿媽賣，錢唔好經你老豆，唔係一定會無晒

屌 碌落去我都覺得俾人呃左

一巴車到你頭都甩 你即刻入醫院驗傷贏撚哂啦
樓主講撚到咁憎老豆又咁想保護細佬妹，仲有乜可以輸？

話佢係智障就差唔多

on9 有幾百萬點拎綜援

屌，畀佢打獲然後去搵社工，申請禁制令逼走佢，個單位變左你

其實係都一年幾前 有媽咪朋友見到老豆係啲賓賓公園同個啲女人係到跳舞
唉屌
講出黎都覺得修家

我覺得細妹最慘
樓主明知老豆咁衰又唔錫細妹
點解仲要細妹問個賤人拎錢？
飯錢最多咪一千幾百，又兩隻貓又mbp唔好同我講你無
咁都要個妹自取其辱

不過whatsapp佢同媽咪嘈個時 佢冇直接認
但間接地係講左自己有
Eg:人地好過你多多倍 你問你有冇盡到做呀媽 同老婆既責任啦

類似咁既說話

想像唔到呢啲說話同行為係一個自己愛左幾十年既人把口講出黎

唉
我地而家拖得就拖
都未決定到

樓主，第一時間先搵咗家庭服務中心社工先。

多謝巴打
我諗其實最好既方法係咁
但都要一段時間
我要同媽咪傾傾先
因為佢好唔想細佬要分開

認真，數目唔大我幫你，身為人父我唔理解點解可以咁

聽完你地咁講我好撚後悔整爛曬佢啲紙
希望佢再整多幾張

如果你阿爸真係重男輕女，比你細路跟佢未嘗唔係一件好事，話晒佢唔會刻薄細路，不過要睇細路有無自律，無就預左佢變壞都得

你唔好做傻事呀你媽咪我傷心
你都讀緊大學過多幾年出身
出嚟搵錢搬開住

其實300萬，我當你最後有200萬
當租樓每月1萬5都租到11年
咁當然只係假設，咁咪一路租樓，一路諗辦法囉，起碼有地方住住先

Heir 依樣嘢邊度都係咁諗

好

唔會衝動

細佬中一 妹妹小五

正路都有佢阿媽名，唔係洗乜求佢阿媽簽名，一早自己賣左，無既離婚都要嘔返一半出黎

不自量力

警犬都正垃圾
咁你比人搶野係咪唔打999？
有交稅架屌你老母

巴打洗唔洗借住1萬幾千比你先？
到真係出黎做野再慢慢還比我都未遲
有需要就問我啦
希望你啲細佬妹會有飯食唔好餓親

我yr3
我都唔想放棄學業 我好鐘意讀書
但我都唔想自己因爲想讀就放棄屋企人
如果真係唔掂 我會再返多啲parttime

辛苦你了
但離開左個仆街 真係會雨過天晴
希望個一日都快啲到我到

謝謝提醒
呢個我一定會同佢講！

撐住 住屋有問題可以搵社處幫 佢地有暫住機構
如果心理頂唔住 要搵人傾同幫下手 因為情緒病對自己同仲細既細佬妹影響好大

唔知點安慰你，妹妹飯單解決左未? 唔太大數目可以幫下你。

如果真係有三百萬，我建議離婚賣樓，三百萬夠租好耐，夠你讀完書，你細佬、妹讀完書，況且你讀完大學都會出來做野，點解仲要對住條pk

私樓買mbp都叫窮

離婚係好事黎
屋企少咁件垃圾不知幾開心
最慘屋企大大件垃圾
但個阿媽又好傳統點都唔肯離婚

我今晚會同佢再講

做咩唔賣樓分身家?
仲要分大份 唔撚駛日日面阻阻
做乜撚野?
我就真係唔明日日見到大家唔開心做乜唔分開?
明知細佬妹咁辛苦都唔走?
你頂到唔代表佢地頂到

記住同律師樓講錢一定唔可以經你老豆

係垃圾居屋70萬用25年分期買返黎供的
Mbp我前面都解釋左了 都認左錯了
對唔住..

幾百萬留主自己都話補地價之後都靜返唔多
你而家可以點樣善用幾百萬 買樓你要供 成家就得老母搵錢 點供
買收息股長揸, 啲息+老母份糧夠4個人食
4個人幾百萬係香港真係可以好快洗晒...

sor師兄按錯負皮

唔係話鬥慘

但香港地大把人比你經濟更差
劏房 一個女人搵萬一養三件都未話自殺

你係咪細個都叫食好住好
覺得接受唔到？

你冇錯吖 你已經夠辛苦啦 真係要用嘅 買一部貴嘅mb 好過幾部平嘅windows... 細佬我部window壞左幾次啦dllm 肯定已經貴過你部mb
同埋 已經咁辛苦 買樣嘢 氹下自己有咩所謂 人地唔知你幾辛苦 亂屌你 你唔好放係心上啦

咁老母都有家庭責任，過七年又有三個仔女
點都R到一半

即刻報警，搵社工。入住和諧之家。

去做少少兼職幫補下屋企啦
雖然係會辛苦少少 你大個一定要好好照顧媽咪
依啲問題可以試下搵義工
記住如果佢真係打你就報警
警察個邊會有記錄 第時打官司對你媽咪個邊有利啲
如果離婚後 佢黎搶細佬撫養權可以去搵法援同埋相關機構 加油啊要撐過去

唔止社工，學校入面有唔少老師都可以幫到手，建議你做大既可以同媽媽傾一傾，再一齊去學校找支援， 你呢個case 咩全津支助一定有

其實媽媽都好傷
好怕佢頂唔順..我而家自己振作完之後都係同佢 你個女永遠都會係到陪你支持你
唉
我真係唔知講咩....

如果真係咁窮，我唔會買MacBook pro
買部$3000 既notebook 就算

好快使哂又點 你知唔知綜援有資產限額 4個人應該得最多十零廿萬上限

呢家yr3 頂住啊
忍多幾年 佢地長大 就會識諗
最主要唔好比佢地學壞

我好記得 我細細個同你既經歷差唔多

唔好咁認真啦 擺明假膠引大家 佢老豆真係郁手根本報警就搞掂 到時件廢老有打仔嘅案底 個官唔會判啲仔女比佢啦已經 成件事就解決

暴力傾向。個仔點會判俾佢

係...exactly...
但啲人又唔係冇道理
我過多兩年出黎搵工
都可以幫到媽媽手

Mbp 出名貴，Windows 5k 做到哂佢既野有突

都話左個下老豆願比我先買...

過來人，你老豆咁唔好再拖落去，離婚算喇，再咁落去對大家傷害反而仲大。賣樓就分返D錢租樓同養住細佬妹先再等你讀完書出嚟有收入再幫吓你媽咪。再咁落去對你屋企人傷害先係最大

加油

擋得一人擋唔到一世啦
間屋有佢名佢始終可以賣

打你即報警 警察黎話一定要落案告 要驗傷
你細佬咁細 搵日你老豆係屋但又冇煮野比你細佬食仲可以告埋疏忽照顧兒童

呢啲經歷真係好難一時三刻講出黎
因為其實都唔係煩我呢一兩個月既事

而且影響既野好多

我自己生活（冇冷氣，成日有上衝上黎睇樓，要幫細佬妹顧學業（呢樣我做得好差 因為每次放工放學返到黎都夜 之後仲要去教細路 仲要係兩件 我書都冇得溫 但係呢個我責任）

細佬妹生活，媽媽生活，
我覺得我膊頭係千斤重

我有時都會出去附近冇乜人既地方 坐係到發呆
冇野煩惱冇野需要諗 既感覺好好

300萬其實已經full pay夠買村屋

記住佢對你地做既 所有事一定要留record
不論你報警 自己影底佢 或者錄低佢都好

最壞打算咪食晒幾百萬 再拎綜援
一個女人仲要帶住3個細路, 得幾百萬(仲要未必有)仲可以點錢搵錢

真？ 我都有聽過媽咪咁講
但之後既生活 撫養權 都係問題
而且佢個下又好賤
講明
細佬比我地=300
比佢=200

原來佢自己既親生骨肉係可以用錢黎衡量

爬晒咁多頁，樓主如果今晚準備開拖嘅話，記得set定cam/開定手機set位錄（記得叉爆電
，有多餘電話就放多幾個位）
要做定幾手準備呀，因為你妹妹仲細，驚起上嚟可能chok個鏡頭拍唔到關鍵時刻，又或者剩係識報驚唔記得拍片
希望樓主同媽媽可以平安渡過難關

你老豆呢啲掉低老婆仔女唔理嘅case通常臨死就會嚟後悔話想見返失散多年親人
紅十字會一年收幾千百個呢啲臨死尋親case

希望佢都係對我出手
唔好打個妹/媽咪就可以

我有唔少餘錢都仲用緊2010 年既mbp, 佢仲要話無錢
想俾阿妹飯錢唔難，借低息loan 啦，學生貸款不難
學生唔使驚借錢，你而家睇借兩萬好多，一畢業就一個月都已經還到

我以前果陣時就係蠢，死慳死抵唔借錢，一出來做野儲幾十、上百萬都唔係話好耐，但無錢既時候認真難捱
仲有，拍拖未？拍拖既話，問男友借住先都係唔錯既選擇

lm

謝謝你！ 我今晚會搵佢
好多謝你地 連登有愛
你地既留言其實真係令我覺得我唔係自己一個承受住

條仆街就由佢啦 屌佢老母

飯單幾錢阿 1000幾百借住先冇乜所謂喎

如果你故事係真既

撫養權，引佢打你就搞掂
生活費。個個月有撫養費+老婆有萬鬆收入。已經夠使

其實係判兩個，佢過左十八歲應該唔使判

搵個男朋友返來治下你老豆啦

樓主訓醒無野做 打篇廢文出黎呃人同情？

穩社工，住公屋先，再講賣樓分錢。
住公屋，摞300萬現金，舒服過宜家，叫你老豆做返最後一件好事啦。

同我一齊

又MBP又養竉物。諗唔到生活有幾拮据

其實賣樓都好,因為根價開始HIHI了.

學生loan只可以借學費既金額
我已經用左黎交學費

但mbp個下係因為覺得橫掂都係用條仆街錢 所以先做左個咁既決定 我認啲錢其實可以做到咁多 我都後悔了
唔比返分期啲錢佢 攞去比妹妹去補習乜乜乜都好

有男友 佢都已經幫到幾多就幾多了 我都好感佢一直陪住我
冇佢 同埋冇今次既你地 我諗我真係有機會做傻事..

你確定你係呢個爸親生嘅

仲有一年姐都係
讀好啲書再搵份工到時再諗幫輕屋企都唔遲啊

實會黎
有咩唔掂就搵人傾下呻下, 同多啲睇住媽咪
佢要休息就由得佢 真係會捱壞身體...

唔洗啊 謝謝你
我過一兩日會有糧出 會交到的！

遲啲就爆新聞上A1

岩呀

伯母返12碼先得萬二蚊
其實佢去考個保安牌搵份一樣係12碼嘅保安搵得仲多啦
啲時間仲要無咁西

有300萬現金可以申請公屋 ???

放心 唔會既
係都爆

「59歲廢老身患絕症無家可歸 盼求見親人最後一面」

首先真喺辛苦你 你喺最大嗰嗰而且仲要喺女仔
日日返到屋企都咁唔開心 精神上一定好攰

如果我喺你 反而我會叫你媽咪簽名賣咗層樓
雖然租樓長遠嚟講唔喺辦法
但拎咗舊錢去租樓應該都捱到7-10年 視乎你租咩樓
點解我會咁做喺因爲我覺得起碼你返到屋企喺舒服 開心同冇壓力 好似你宜家呢個情況 長遠嚟講對你細佬妹發展 媽咪同你自己嘅精神健康都唔喺件好事 老土啲講句健康真喺好重要
過多幾年你畢業都出嚟做嘢 又可以幫補到屋企
租樓唔喺件複習嘅事 可以喺好簡單 真喺可以諗諗佢

Btw 有咩幫手都可以搵我

係 我都咁同佢講
但佢份人好那有責任感
佢而家個份工個部門得返佢一個full time 佢驚佢走左人地會冧
我會同佢講講的了

爆囉 睇下你老豆有無交齊稅

雖然社工多仆街
但係細妹唔夠錢交飯單 伯母/樓主自己情緒問題 仆街老豆cut屋企資源 應該夠哂拎去同社工講 可能會有啲資源申請到甚至中途宿舍頂住先
樓主頂住

賣左如果有300萬 買間居屋都唔錯 最主要唔洗同佢一齊住 你老母細佬妹以後靠晒你

佢個人咁重要先更加要走
成個部門佢睇哂無咗佢唔得竟然得萬二?

好撚慘 絲打本身做緊咩part time 其實不如帶飯番學 慳得一蚊得一蚊

加油 樓主

樓主辛苦你了，我好明白...
細個老豆老母成日打架，家嘈屋閉，晚晚冇覺好瞓，計時炸彈咁，試過有一次老豆仲要入廚房拎刀想斬我同老母...
考試考得唔好，我老母喊住咁跪我，不斷陷頭落地下求我考好d , 我又喊住咁跪返佢... （其實我老母好踢我，只不過係用方法同有情緒病）

人大左諗野傾向負面，朋友都唔會明，會覺得點解你唔可以正面d, 其他人眼中似係怪人，其實我都唔想...
就算而家結左婚夜晚瞓覺都有時會好激動咁扎醒...

我想講，d 人話成功要靠父幹，我唔雖要，我只係想試下童年有一個有愛嘅家庭，老豆老母相親相愛，我覺得咁樣人生已經贏左，可惜我永遠都唔會有機會試到

正確
千祈唔好自己攬上身做野
拖住個社會最起碼有政府負責住

你老豆隻賤種連飯錢都唔俾個妹
痴線到寫埋d垃圾紙仔 剪電線
要幾無情小家on9先對自己骨肉做得出呢d野

如果拎到細佬撫養權
肯定一毫子都唔會分俾你呀媽

PS 淨睇文字 我都想佢早死早著

都唔知樓主做乜撚 你估唔離婚就可以去翻以前咁開心？一家人齊齊整整呀？其實離婚對你成家係最好既choice！細佬跟老豆 你地跟老母
咁對你老母係最好既 減輕負擔
然後你地申請公屋
問多句樓主有無學生資助？
有既話 其實你負擔唔會話大到無錢開飯喎
無既快手離婚去申請 你呀妹又可以有得資助 年中慳好多

我只可以講係你老豆眼中你地3母女乜都唔係 所以佢唔會花一分一毫去養你地
早走早著

佢無需要咩？

根本就係咁，咁多錢足夠去到三姐妹出來做野，其實夠樓主出來做野就得

你幾大？

謝謝你..
我其實真係好需要安慰
我見到你頭兩句我啲眼淚已經停唔到

我而家都prefer去租樓算
至少成家唔洗再對住佢
但要等媽媽轉左份好工 要有個正常啲既返工時間 證明到佢會養到妹妹 至少要留到妹妹 我每次諗到都好心酸
望住人地屋企幾開心 仲要慶祝乜乜乜 又有family day 我地三個乜都冇

謝謝你
我而家心情平復左好多冷靜左好多
我save左你個contact先
我如果真係需要幫忙個下會再搵你
我始終都唔係太想麻煩到你地 網絡上既野真係講個信
唔想比你地覺得被人呃
但我真係可以發誓我唔會呃人..

唔知講乜好 ，加油

樓主 你千祈唔好比個仆街打你 但如果佢真係打你都好 都一定要還手 再唔係就報警 呢啲人仆街黎架 唔死都冇用

公屋 有三百萬撚會比你上樓咩 兒登

呢到真係好撚多細蚊仔 好撚好笑

假設租2萬一個月，就算50萬都租到兩年，夠頂到樓主出來搵野做啦，何況係二百萬、甚至三百萬

樓主你真心為咗你阿媽着想 真係唔好再養咁多隻貓 唔好再養第3 4隻

仲未計要排幾耐 特快都比撚晒班大陸西啦

冇既
你對佢真心好又冇咩問題既
我都有男朋友
佢係對我好到會上黎我屋企 我教細佬妹功課 佢幫我打掃下屋企 餵下貓貓 或者調轉 有時候真係冇錢佢都會問都唔問就過錢比我 我都當然有還
真心好感激

但妹妹 希望佢懂事 我都會一直陪住佢guide住佢
但難免唔到總有疏忽既時候
聽天由命啦
邊個未做過mk
本性善良 冇壞心腸就好

屌 又岩
今晚佢返黎同佢講

咪係 窮有窮養 乞衣都養返隻狗啦 養兩隻貓有咩問題

樓主又唔係上嚟求金錢援助 都唔知有咩好屌 樓上班人真係mean撚到

樓主加油 幫唔到你啲咩 但你一定要堅強 捱到出嚟做嘢就兩過天青

離婚佢老竇好大機會都唔會俾錢佢 擺明係氹下佢去賣樓

其實現實大把呢d仆街老豆
係好多人身在福中不知福

樓主有無方法搞大佢，例如搵社會福利署、社工個d
你老豆咁仆街
我估賣左樓你媽媽可能分分鐘一蚊都拎唔到
搞大佢等第二時分身家拎多d

學校有好多輕鬆parttime, 啲lecturer 有研究搵你幫手又幾千
但首先佢地要知個情況，如果唔係人地無從幫你

我返學食canteen..因為屋企都好耐冇坐埋一齊食飯 冇剩餸 返工就返屋企自己煮下啲面呀乜乜乜

真係慳得一蚊得一蚊

佢唔想比就唔洗比咩 有法律架

記住你地而家就快山窮水盡
最緊要搞掂你地四母子先
其他人話知佢死啦
咁刻薄嘅公司仲要擔心佢唔掂

睇到眼濕濕

香港d死廢中真係仆街死

唔愛另一半既話，真係唔好生小朋友

我都有養貓養狗 所以我明白你窮極都要養喺咩心態
同埋打咁大篇嘢 覆人都覆咁長 咁都呃人嘅話只能夠話你太得閒
放心 我唔喺地產經紀 都唔喺狗公 我有個好想追到嘅女仔 想幫你純粹見到你話媽咪攪住你喊嗰到有啲感觸 因為細個都試過咁

樓主我知道你好堅強 好錫屋企人
我知道你好辛苦
我地好多人都願意聽你嘅野
爛你有足夠嘅經濟能力 一切都會解決啦

其實咁應該最好
你讀到大學又有得拎loan 夠哂你生活，畢業之後返工就一天光哂

樓主介唔介意講邊間大專，可能有D資料可以幫到你

分錢個d 得閒再同老豆傾下然後錄音 唔好比佢有機會走到數 同埋影低佢破壞屋企既證據
有咩事要上法庭都可以用到

個老豆話分幾多俾你，聽住先，都唔好信晒佢，呢啲人反口唔係奇事。
首先真係即刻去搵社工先，開咗file 之後最少都叫有政府幫下。
當然長遠計都係離婚罷啦，你地四母女日日咁真係唔係辦法，唔離婚咪又繼續承受心理壓力，大家重過新生活好過。

其實貓貓啲錢都係我比啲 因為係我拎返黎 我知道所有野都係要我去做啊 所以可以的 貓貓真係陪左我好多好難過既日子
我都唔會再養多架喇 放心啊

有比水電煤 供樓 離婚仲識比錢仲想點

除左學資處既貸款，仲有銀行既貸款可以借架
問多幾個同學，做多啲補習同intern 囉

謝謝你
好多謝你
我真係除左多謝我都唔知可以講咩
我一定會頂落去

冇問題呀

認真答你
搵社工or社福處介入

其實講得啱，佢咁樣仲分分鐘阻礙埋職業發展，無時間做職業規劃
出來做野一開始搵15K 定25k 以至35k好睇你大學做左乜intern 同規劃成點

想問會有啲咩 謝謝你
我都有諗 好唔好同學校啲counsellor講下會有得幫手
但唔係太想係到講係邊間
呢到啲人太恐怖

而家啲廢中真係不知所謂
我祝你老豆俾個二奶呃曬啲錢
百病纏身 長命百歲

有三百萬俾到首期買樓啦 買啲新界樓平啲。層樓落樓主你名 你媽同兩個細就排公屋。到有公屋個陣你又可以租你層樓出去收租 你單人自己租間細住又得。你爸爸要離婚肯分身家已經好好 你地記得同佢計清楚

問題係佢屋企十年都穩唔到300萬。即係負現金流，生活會越來越差。

男人有幾個女人好正常 欣賞你老豆

你老豆真係人渣黎
有冇佢啲相 貼上黎等人地傳通街

有三百萬真係無需要住公屋
每個月兩萬，夠租四小龍兩房啦大佬

係 exactly
我係好有夢想既人 （有邊個唔係）
我又好鐘意讀書同探索世界
但呢啲咁既事已經比左好大影響我 心理同學習
就係前排返intern個時 老豆第一次搵呀媽講賣樓
我一路返工一路偷偷地係自己位到喊

你老豆正仆街

層樓有阿媽個名，佢有得揀唔俾錢咩？

雖然咁講好衰同大逆不道，但你老豆唔死真係冇撚用

如果家暴既話 記得唔好心軟
到時候佢求你唔好告佢
通常都係講個啲「一場家人你咁對佢」個啲
但呢段時間你都睇到佢點對你地呢個「屋企人」啦

為左你媽咪同細佬妹
一定要告佢先有阻嚇性

況且要撫養權，更加要告佢家暴先可以判俾你地

希望樓主可以忍住
唔好以為原諒佢 個屋企就會好返

唔明咩叫逼離婚逼賣樓
唔想一齊分開仲好啦
逼賣樓仲搞笑 而家佢供樓佢賣返仲分返比你
逼what?
你老豆係衰但點都未到人渣個皮
你唔係女呢個post應該好唔同

你地幾兄弟姊妹要好好讀書

我以前個情況同你差唔多，細佬成日畀老豆當阿四咁洗，衫褲都唔多套，無多餘嘅錢畀佢去娛樂/其他消費，智能手機都要佢dse後先有錢買

結果佢爭氣，讀到科揾錢嘅專業
我老豆個態度即刻唔同晒，對佢好咗好多

樓主唔好諗咁灰， 凡事都有希望，加油

搵法援搞啦

你要開始收集佢既財政狀況

保險，人工，生活洗費，銀行戶有咁詳細得咁詳細

到真係離婚，雙方交財政狀況
佢萬一有咩隱瞞，佢就食屎，到時你地bargaining power就強好多

佢可能無得申請法援
多數上一兩次庭，洗幾萬蚊就會屈服。

想知再講

先講你兩弟妹

因為名義上你家庭收入唔算窮，所以唔可能咁簡單交張form就申請到，因為你父母係法律上仍然是夫妻關係。

呢樣就係你要同細佬妹學校傾既位黎，傾既內容無他，都係坦白你家中情況，學校既人自然會幫你搞，因為好複雜，唔係到講啦。

至於大專個到，唔同院校有唔貼既student helper. system, 所以我先問你邊間，間間既玩法都唔同。

但有一樣其他巴打講得岩既，就係去找counsellor先，唔開case 人地一定幫你唔到，酌情處理減你學費已經好好啦

咩年代呀依家on9
萬一蚊邊夠養4個人呀
劏房都6-7000蚊租啦
你咁撚勁一個月淨係用1000蚊生活嚟睇吓囉柒頭

岩呀，既然條撚屌都咁絕，你同你媽都唔使留情啦

好多謝每個留言既你地 同啲正評
我明白家家都有個難念的經 我屋企發生既事都一定唔係最慘
至少我仲有得玩貓 同mbp嘛
但我都唔覺得咁樣就代表我老奉要受啲咁既事折磨
我上黎講呢件心事 都諗左好耐
因為已經係我心目中 係一件好想逃避 唔想提既事
但我又好迷惘 唔知下一步點做 但我一定要行一步

好多謝你地咁有心既留言
我會慢慢睇曬
我都會記得每一次被人幫助既經歷
等以後冇咁多人再受到咁多冇必要既痛苦

其實幫人 係我細細個就keep in mind既夢想
但 屌 點知我先係要比人幫既人

屌啦媽 呢個Post教人渣住過百萬呃綜緩呃公屋
到底識唔識咩叫自食其力

我幫你問下啲朋友

建議你搵方法錄低曬呢D, 以作備用
無論以後上庭爭仔或者咩都好, 會有用

唔好怪佢
小朋友真係唔會識呢啲野
或者咁講
如果你老豆真係會因為佢係仔 對佢好
其實都未必一定要帶佢走

但佢供樓錢加電費=7000有找
我老母比其他雜費要萬幾喎
你想點

唔好理呢啲人啦
連登仔最中意係咪都屌
佢又唔係你屋企一分子
有乜資格屌你
我覺得呢啲野無話你係對定錯

我同左佢講叫佢喎洗供
我去供
佢係死扯住層樓
冇人逼佢供喎
都算 都叫始終有供
但佢平時係會比錢細佬買野食
一雞水都唔比個妹 呀妹餓到乜咁都唔理
咁樣唔叫人渣 咁點先叫

絕對唔介意集資幫手細路妹既衣食針牙課外活動之類，實在太仆街，禍不及妻兒呀

飯單有需要嘅留個contact 我幫手俾啦
又唔係多錢
讀緊U 做pt都可以幫下手
唔多錢嘅就算你係呃我我咪當破財擋災

咪撚理條假膠啦

有冇搵社工幫下手(有啲社工真係有用)

真係賣樓嘅話都好
租間套房都係一萬鬆啲
住幾年再算啦
好過對住你老豆

謝謝你啊
暫時唔需要
我今晚會去問佢拎
冇就過一兩日我出糧比
冇事既！
謝謝你

你係你阿媽的支柱 作為長女 你都係細佬妹的半個阿媽 為母則強 必要時搵人幫手唔好自己死頂
我比較擔心你阿媽 精神壓力比經濟壓力仲恐怖
小心佢岀現情緒變化
畀唔到咩專業建議你 都好多人講得好詳細 希望快啲拆掂
祝早日重獲新生

冷靜，同你有類似經歷。但我係自己搬左出去住。
冇錯係辛苦啲，但會發現生活開心好多冇壓力。
唔好覺得租就唔好，你自己諗下寧願屋企人開心啲定每日辛苦睇面色？
有啲野冇得返轉頭你夾硬維繫都冇用。
拎住賣樓嘅錢租住物等公屋捱到畢業出嚟打工幫輕丫媽。

唔撚夠洗樓主咪出黎做野囉
你老味真係first world problem
賣樓條數加埋贍養費乜柒都夠啦

唔好同佢硬碰硬

學孫子兵法

引到佢情緒激動

搞到佢打人

最好有明顯傷痕

千其唔好還拖

我應該會去自己大學搵counsellor先
唉 但好多subsidies都係要grant/屋企收入證明
但我老豆

但你唔係話啊妹餓緊咩 真係要解決個燃眉之急既我樂意幫手

細佬都中學自己要負責

佢鍾意跟邊個佢有權選擇
佢覺得個仆街老豆比到佢嘅咪跟老豆囉

仆街老豆係做女嘅你地覺得姐
對佢來講未必係

加上個仆街老豆重男輕女
佢跟老豆未必過唔好

你做家姐要盡力令佢地明白而家咩環境
佢地要跟都無計

好慘 睇到好心up
竟然有人咁對自己仔女

Btw層樓寫邊個名
如果淨得條仆街名
佢隨時賣樓毒吞再趕晒你地走

如果層樓媽媽都有名
咁3球拎走係最好
從此可以同條仆街分開

到時租住先 到樓主出黎做野
再用3球買d平平地4球鬆d嘅
淨返個d 樓主同媽媽一齊供
勉勉強強都夠架
生活點都開心好多
加油 細佬妹嘅希望 靠晒你

係呀
其實老豆重男輕女嘅話
佢跟老豆點都好過跟你地
一黎環境又好啲
二黎你地經濟上壓力都細啲
加上如果佢真係想跟老豆
你唔比 實會有排怨你地

搵社工

唔係你錯，你已經半供讀，其實唔係咁易做到，供得起既情況下買啲野獎勵下自己係好正常，再講你係真係有雖要家庭狀況已經咁，再迫得自己太緊會痴線
連登有愛但亦都有好多智障，唔洗理條on9，唔好將嗰啲人既說話擺喺心度！

老實講，賣左層樓 離婚係最好，但細佬一定唔可以比佢，300萬夠你地兄弟姐妹到大過，冇左層樓遲d 有機會買番，童年冇左就冇架啦

窮仲有錢養貓 咁就唔叫窮啦
拎養媽d錢都夠屋企人食野啦

飯單一千幾百你都搞唔掂啦
你供？你供撚掂自己細路妹先啦
扮乜有骨氣
事實係一早好黎好去大家都好 你老母又拖撚住唔離婚
至於人渣黎講冇家暴冇亂倫冇偷錢點叫人渣

見到你話佢因貓屙尿而打貓

求你唔好同佢硬碰
因佢會趁無人係屋企發洩落貓身上
對貓貓不利

可以嘅話 搵朋友寄養住先？
一係就換房門鎖 鎖貓貓係房

好仆街

辛苦樓主啦
知你一定撐得好辛苦
有需要既唔好收埋
同朋友傾下
唔好做傻事

區議員幫手介紹律師 社工
幫媽媽同個人渣離婚 生活慢慢就會好返架喇！
最最最緊要 唔好為個人渣傷害自己！！！
放長雙眼 睇佢最後嗰幾年點樣折墮喇
佢到時跪係到求你地都唔好理佢呀
呢啲人渣抵死架 唔洗可憐

賣完佢老豆肯定獨吞啦，一個女人帶住幾個細，到時可以點

你老豆遲早被天收有報應 被人昆曬啲錢

加油樓主
總會有解決方案

究竟依個係咪男人黎
唔應該咁講，直情連人都稱唔上
連自己親生仔女都做到咁絕

樓主你已經做得好好啦，信我，捱埋呢幾年情況一定好好多

大家真係好信一定會有果三百萬落袋咁，依家佢噏下咋，氹老婆賣樓咋，我唔覺得佢份人咁撚好死囉，平時都咁撚刻薄。
所以樓主媽媽係你有社工或者學校counsellor 跟進之前，千祈唔好應承任何嘢，拖住佢，就算佢真係話俾三球嘢，唔該佢白字黑字。

謝謝你地...
負面留言我唔睇了
但其他既我會不停咁睇返..
好多謝你地
我喊完就冇事 會面對 會改變到的

好快就冇事

agger
就算佢跟左你地，佢咁唔識諗，佢到時會係咁埋怨你地俾唔到物質佢，佢一定會成日loop「早知我話跟老豆啦」哩句，日日俾說話你地聽。當冇左哩個細佬啦，你地愛佢但佢唔愛你，佢需要既係物質而唔係你地既愛，佢會令你地好傷心

屌連登仔覺得單親家庭，衣衫襤褸，用Window 98先叫慘， 中晒TVB毒。

跟本大部分香港問題家庭都係有啲錢，基本生活不成問題，係外人面前好似幾融洽咁嫁啦

真係要同媽媽講
每一步都要小心
因為呢個人已經唔係以前個個人

樓主加油
會過去的！

根本係呃住佢哋先，氹到賣樓，過咗海就神仙。

賣撚左層樓離婚啦on9
當你無3百有一百萬
夠捱到你讀完u
唔離婚自己攞黎賤

其實做家務都係鍛練一種 家人應該承擔既責任喎
同埋通常咁會易鍛練到爭氣既人

佢老豆收入唔多，但其實佢肯正正經經同老婆擔起頭家係夠窮窮地但生活唔成問題先，但慘在佢係條大仆街
由得老婆養個3個仔女

香港真係好撚多廢中男人
淨係識玩女人包二奶
樓主有咩問題既話記住上黎連登問
實有好多巴絲幫你

如果真係覺得有咩處理唔到
最好真係去搵社工
佢地咁高人工唔洗怕煩到佢地

btw加油喇

同你老豆頂到行,引佢郁手打人就報警.由被動變主動.佢一番黎就同佢嘈再報警.要求佢搬走.
間屋居住權多數會判比你媽同你幾姐弟.拖得幾年你幾個長大就易解決.
個方法係幾仆街幾煩.但都係無方法之下.保護家人最合適既方法.

我好細個個時已經聽媽咪講
「十個男人九個滾 一個仲諗緊」

話說細佬想跟老豆而個仆街老豆咁啱淨係對佢好
咁點解你養唔起又死攬佢

依個世界真係好多垃圾

你學生貸款借埋生活費，遲下辛苦d還啦，捱過左依加先。
放你細妹去你媽媽果邊親戚度養住先，佢再鬧爸爸，我驚你爸爸打佢。
一定要搵社工，睇下拎唔拎到臨時房屋、學校助學金。
媽媽計下條數，試下轉做家務助理（要去讀）會唔會無咁辛苦又搵到錢，人工有70幾蚊個鐘。如果做得好，要求加價都無咩問題。

加油啦你，努力讀書，知識改變命運。

唔係你講咁叫慘
但係有閑錢養寵物買新電腦
一方面又話肚餓都冇錢買野食
呢d 點算慘

樓主搵社工啦
如果屋企住唔到人都有臨時既宿舍畀你地住
咁樣對住佢痴線佬人都顛
仲有幾多年先讀完書？

樓豬之前以為老豆換新工
家境會變好加上自己又入大學
先會諗下買notebook 養下貓

點知道自己老豆變臉得咁快
由一片光明的盼望
變成漆黑一片的失望

希望樓主可以堅強起嚟
只要捱過呢幾年
就會到佢Hi Hi 了
跪係到求你

唔係我
係媽媽唔想分開
我諗係佢當下身為一個母親 有咁既反應係好正常

過來人分享一下，咪撚亂引佢激動，一個壯年男人係間屋癲起上黎你估殺唔到兩三個普通女人？

我好細過個時，條戇尻廢老就係又拎刀又拎螺絲枇想插死我媽媽同家姐，個時我太細個完全冇能力幫手同反抗，過左成廿年有多諗起仲有陰影。

搵左社工/區議員幫手先，就算冇實質作用都叫留個record先，touchwood 出事個陣一定要立即報警。

樓主咪話左講阿妹無飯錢.係對比細佬就有.老豆既重男輕女.
今時今日.香港唔再係要捱餓先叫窮.現今既窮.係無自立能力既窮.起碼係居住上.樓主要靠佢老豆.

你都讀到大學啦
咪企出黎幫你阿媽講數囉
離婚ok 上律師樓寫明要限時比三百萬黎
再加幾萬/十萬現金黎過渡
最多錢到讓下步 叫佢比番細佬黎

最緊要 唔好驚
你一驚佢就食住個勢 分分鐘錢都唔會比你地
最多驚就搵多幾個大隻男仔frd上黎屋企講數
講完數快手走人 驚佢打你地
搵朋友屋企住一排先

聽你講 細佬妹又唔係細
教佢地學識照顧自己
基本識煮下面唔好肚餓咪算

一齊辛苦兩三年
到你畢業 多份糧生活咪好好多囉

你老豆呢種仆街真係

一有錢係身 就痕了

結果想搞grant都好無奈

希望樓主唔係得個講字

因為保護屋企人細妹媽媽既方法 係動身去搵社工 盡快解決件事

而唔係同連登仔解釋

希望你抒發完情緒會真係做野
因為係連登講到幾為頭家著想 都唔會幫到你呀媽依家咁辛苦生活

祝你好運 希望你會做野

有冇d熟既professor呀, 搵佢地嗌下救命得唔得

謝謝你
我會咁做

唔撚識賣返部電腦出去？
講到係一時周轉唔到唔識借？

謝謝你
我一定會。

好似我做ptgf會周轉得仲快？

呢啲case搵社工有冇得快啲上公屋

同我細個差唔多，

加油捱到出嚟做野就好好多

會窮。

打你即刻報警拉佢

你收皮啦
賣電腦點同做雞呀
講自私講仆街你咪同你老豆差無幾

本身老豆老母拎左間居屋，好似已經唔可以再排公屋，除非用樓主自己名。

屌
明明細佬有得脱苦海都被逼攬炒
btw
睇到第10頁
太長一野拉到最後
仲見到有人屌樓主你有貓有mac book扮窮
班友係咪以為經濟狀況同DNA一樣一出世就固定咗
唔通城哥一出世就香港首富咩

仲有
樓主如果賣樓白字黑紙分一半
咁都有一兩百萬可以租樓
連埋你媽咪返工將來做野都負擔到
係就快d離開呢個鬼家
你細佬妹咁成長仲可悲

萬零蚊4個人住公屋慳d洗勉強生活到嘅
最細過個都小五，除咗煮飯俾佢地食之外，平時日常都識自動波
辛苦少少挨到細路妹中學畢業再搣甩老綜

你老豆得一個，你地有四個人。
你地應該聯地黎整佢，搞到佢頂唔順出呢個家門

搵社處啦

樓主加油，揾咗社工先

笑死～一時話做男人好一時話做女人好

其實都有好多考慮
我老豆係好懶既人 又冇乜知識 做人又on99咁
係有錢 同主動話留細佬
怕細佬跟佢 佢除左錢銀上照顧外 都冇乜比到佢
我都好怕佢學壞

但你都岩啊..
我地呢邊就冇錢..

唉

等妳好消息

成年 都係細路？

其實我都好想大家快啲離開
我會行動
希望有晴天既一日

樓主 阿妹飯單搞掂未？

…

識時務者

長期抗爭
唔好賣住，等自己出身收入穩定先決定
300係唔夠full pay但首期一定夠，之後可以慢慢供

睇咗bargaining powder

而家賣ok既

樓豬呢d人識閪個慳字點寫咩
叫佢賣電腦救急都多多聲氣
係有部Mac book既
賣撚左佢換部千零蚊低階機再找埋細妹飯單條數有突啦

我睇topic有d似我frd

十幾年前lu

自己照顧自己啦

Friend 依家中產

屌你老豆 我老豆都係垃撚圾嚟

謝謝你關心
我會親自再問老豆拎架喇
佢唔比我我一兩日後出糧會ok
好感謝每位想出力既你地
但暫時我可以頂到既！
但你地已經幫左我好多
我知道應該要點做

世界多得有呢啲垃圾家庭 資源分配先足夠👍🏽

加埋係二奶屋企角落放兩三支眼藥水，完成

啦. 每個人諗法都唔同既

係呀 多謝你

感情唔好都生咁多件到底生咁多件為乜

唔知點解
越睇樓主留言越似假野

希望唔係啦
唔好再睇po啦
做野啦

聽黎聽去都係佢片面之詞
鳩知真實係點咩

妹妹都09年出世
個時未有咁既大問題
因為老豆一嗒砂糖十嗒屎掛
我都唔知

樓主on9假膠，明明屋企咁窮，咁大個人仲唔返pt？
連個妹既飯單都無錢比同老豆唔肯比，樓主仲會有錢養貓？

如果有困難，可以出聲。少數目姐，最緊要睇住細佬妹同阿媽！
我屋企都情況都唔係好，但無你咁慘。
可以好肯定話你知，畢左業就會好。
我建議你地唔好再同個仆街老豆住即使要租都好。
最多比貴啲，大家洗少啲。一家人一齊，係最重要。加油

都唔知做乜要咬住部電腦唔放咁老撚土，佢話哂叫讀緊書有部電腦做下野好窮奢極侈？一定要冚家食住樹皮先可以呻？

我有返part time.
寫左係半工讀
一星期返二三六日
我讀六科 有點吃力

係都唔出奇
樓主飯單都比唔起學人話供樓
又話老豆唔比
呻窮 但係賣二手野都唔做
就算故事係真佢都隱藏好多野冇講

你講出個重點 希望樓主知道巴打俾緊嘅意見係唔少公屋出身行緊又work方法

其實notebook唔係必需品黎
因為學校有得借，普通上網用電話已經搞掂
最好就賣notebook，平平地出一部desktop喺屋企做功課，又可以俾細佬妹玩下

絲打 好明白要同賤人同住累鬥累係咩心情
認真真係為咗媽咪 你點都要頂
我相信你同細佬妹係你媽咪嘅精神支柱
所以你唔可以冧

我老竇以前又係玩女人 而家做咗廢老都一樣照玩
佢出面冇生而家就成隻狗咁返嚟扮好老竇
雖然我唔會憎到佢入骨 但對佢不聞不問由得佢死

絲打加油 呢度有好多人會支持你

是咁的
睇你講你要返工返學忙到幫細路妹讀書都唔得
你老母又返2放2有時仲放5
仲要你同老母都有情緒病
到時分咗生活擔子只會更重（我都唔信佢會分錢）
咁到時咪又係冇時間照顧班細嘅
同埋正所謂條路自己揀仆街唔好喊
你細路要老豆咪Let it go
夾硬夾走佢咪盞到時怨你地一世
人地可能只係想餐餐大魚大肉你地就逼佢親情飲水飽
同埋
既然仆街老豆重男輕女時
可以用細佬撫養權做籌碼逼佢比多d錢你地
今晚爆煲或者之後講數

老咩土
唔係有電腦好誇張
但係講到屋企有人餓住返學都唔賣左佢就幾離譜
好似仲話Mac book黎

謝謝你
愈發生得多事 我而家都對佢係死左心
但都係會掛念細細個佢仲係所謂老豆既時候

但諗起佢對媽咪同細佬妹咁仆街 真係冇野好講
都見到原來一個人真係可以冇情義到咁

係黎緊既飯單
同埋我係講呢刻冇錢
但我過一兩日有錢可以比到

佢媽媽層樓有名，追post 啦

老綜幫到你，香港地唔會有人因為冇錢而死

阿妹呢年飯錢幾多？俾我交啦

依家d小學生好似拎全津書簿津貼可以申請埋午膳津貼之類 唔知係咪間間學校有

頂住呀樓主

嗌救命俾job 做搵住錢先嘛

你自己唔知
唔等於無
6-7千都租到唐六七樓 兩房一廳既單位啦

不過都好
知搵錢辛苦
記得孝順父母
唔好剩係網上泛濫同情心
記得做功課啦

講係咁講姐 個仆街老豆到時可能俾得一百萬 甚至更少

男人冇學識就會用鳩諗嘢，細個同樓主一樣的情況，老豆同第二個女人有染，之後個2奶生咗個女，我就由兩兄弟變咗3兄妹

中一二老豆老母離婚，個性由勁鐘意笑變到滿面愁容，連中學老師都發現到，成續由叫ok 變到包尾。
到而家都冇見過果個同父異母的細妹，計落都應該18歲有多了，每次叫個老豆去飲茶佢都唔去，都咁多年了，我放下咗，但係佢依然唔比面

若果當年最傷心的時候唔係一直有位老朋友直持我的話，我相信我早已經不在世上了

到今日個老朋友仍然會鼓勵我，話最差的時間已經過咗，第時會愈來愈好的，到今日仍然好感恩當時佢的支持，希望有朝一日可以報恩

屌咪比佢跟囉呢啲仆街仔邊個對佢好都唔知

離婚
仔唔一定分畀佢
男方一般有責任維持女方生活質素
要畀贍養費

佢要賣樓就等官判咗先
等個官分
一定係大大優惠女方
到時你媽換份輕鬆啲嘅part time都得
賣咗層樓
唔好買住
平平哋租住先
樓價跌緊

佢動手，就報警！

我地一班連燈既精神上，行動上支持你，有需要幫手開聲，唔好忍！

利申：讀過兩年law

抗爭對大家都唔好，頂得幾耐

幫你比阿妹飯錢
有需要pm

我本身都係咁諗 當佢租客咁算
但而家咁樣話我知
我會好痛苦 媽媽細佬細妹都係
我會搵左社工先 介入左 之後睇可以點離婚 分樓錢
同意 唔好再同一屋簷下

第一點無錯

社工做野會有晒紀錄
一有事有個第三方既證據係到
具說服力多啲

咁mbp resale value 又好高既，好保值

咁咪唔好返工囉
明知無錢仲話要獎勵自己買mbp，明知無錢仲養貓
你一係就假膠仆街
如果唔係，其實你同你老豆一樣咁仆街仔

Agger
我會跟住做
星期二有時間 會去搵學校counsellor

不如再錄低埋你地問佢拎細妹食飯錢然後佢點樣唔比，
要打官司都可以做個reference 佢點樣疏忽照顧
Btw, 樓主加油睇到好心up

係啊

我今晚會錄音

謝謝你
我冇諗過一個完全唔識既人會對我既事有反應
謝謝你

resale value高都要sale先有用
呢d時侯唔resale 講經咩

你地鐘意鬧既隨便你地鬧喇
我會聽的
對唔住

搞清楚業權就離婚，搵好律師，將所有家暴、社工報告同你爸爸嘅偷情證據，冇照顧子女嘅證據俾個官，但亦要有心理準備弟弟會跟阿爸，但現階段最重要係保證阿媽有錢分，解決一部分生活問題。

你都要堅持讀埋個degree,你依加讀係最抵，加上亦係搵有前途嘅工嘅入場劵，絕對唔能夠為咗打份牛工搵些少錢就放棄。

唔同意買mbp係晒錢，因為用mbp學整一D程式，學FCP剪片，或者做graphics都好過pc, 工欲善其事，必先利其器。依加大學多人，恐怕好難借到mbp做功課。

啱數

唔明點解有人覺得搵律師叫樓主老豆聲明一定會分返三球畀樓主老母就ok，難聽啲講，如果唔係個官判點分，樓主老豆賣左層樓然後一毫子都唔畀都真係吹佢唔漲，唔通到時又打官司駛埋嗰幾球啊？

根本咁嘅情況下就要搵多啲外人介入，搵社工又好報警樓主老豆虐兒又好乜春都好，多啲人知發生乜事先可以令樓主屋企人得到更多保障

新機落地賣機最少打8折
屋企用唔比老豆打爛都執到
平極DESKTOP連周邊都4K走唔甩

賣走部二手MBP隨時得果6K
再比4K買部DESKTOP返屋企係做乜撚野

仲講到好有慧根咁

價值高就賣啦
keep住佢有寶咩
生活有困難要優先考慮部機嘅作用
經濟嘅Desk top 已經有可以代替MBP

樓價剛剛開始跌，都係賣樓既好時機⋯不過都係解決問題緊要啲

可以叫你媽媽做保安
舒服d又搵得多D

其實如果父母係樓主6歲感情已經咁差的話，點解仲要生多兩個害埋佢地

我都有叫佢
佢話要啲時間 要考牌
我諗係佢唔安心要轉工
但我會鼓勵佢的了
為左健康又好 為左細佬妹都好
謝謝你

衰老豆一定有報應咖，以前大伯都係咁，呃哂全家既錢同二奶走路，唔理大婆同個仔，幾年之後聽到佢俾人追債俾人斬
樓主，如果激到佢打人，記得影底哂相同片，咁細佬就唔會判俾佢，你地都可以搵到警察社工介入，最好搵多幾個議員，小作用都係有用，加油阿，唔係過來人，但聽過身邊朋友好多，問題一定有得解決，錯既係佢唔係你，唔好悲觀諗埋一邊，加油

媽媽耳仔軟 好易tum幾下就冇事

同意，同職業規劃作平衡，未買我會叫你唔好買，買左都可以唔使咁急賣住

有d人真係要死先收到教訓

所以同任何人一齊 都要預咗出軌同拋棄係會發生 做人都係為自己諗多一步比較好

我真係好想知話三百萬夠畀首期嗰班人有冇供過樓？

係呀，三百萬夠畀首期呀，但係成家得樓主老母一個人做經濟支柱養三個細路，仲要搵得萬零蚊一個月，銀行點會信樓主老母供得起樓呀？都戇鳩的

樓主都係呻下姐
佢都只係喺咁嘅情況下分享佢嘅情況同困難
抒發下情緒
又無同你地乞錢
唔明點解咬住部腦唔放

如果係假膠嘅話咁我抵死囉

同意

努力讀書，出來工作後，家庭生活一定有改善的

去台灣殺左你老豆，你老豆狗黎

如果你老豆一定打你，你最好快啲裝定cam/電話錄低，然後即時報警。第二日再搵社工幫手搞間公屋

有樣一定要留意！
就算官判左贍養費佢都唔一定會比你！
佢可以收埋晒d錢唔肯比。
我仆街老豆就係咁，最後判佢坐幾個星期監都係一毫子都無比過。

所以唔好咁大安旨意會有錢比你。
樓都一定唔可以經佢賣，佢一到手都可以轉走晒唔比分你寧願坐監。

唔好做傻事阿 你仲有時間有大把機會前途
你老豆總有一日會老
到時佢就會後悔 會搵返d仔女 想享天倫之樂
到時候再報復 等佢試下你地依家既痛
你媽媽都好堅強咁生活 係為咗你地
加油阿

唉

你屋企個問題唔係老豆婚外情，係窮呀屌你個閪

你睇何生四房人咪好地地

如果有需要就留低tg，相識當係一種緣份。
我唔介意一個資助你個妹小小直至你大學畢業，當然前提係件事係真

快d settle拎返二三百萬都好過好多人啦

我唔知點先令你地信我

今朝見到佢新貼既紙 火遮咁寫返比佢 貼係佢房門

原來寫左個殘體字 對唔住
個下太嬲好快咁寫 唔好又鬧我

家家有本難諗的經，我都係過來人。有雖然pm me。錢可以幫下你

加油呀，有時間可以番下PART TIME幫輕下媽媽

你等佢打你
再報警

有聰明既方法既

上面叫你走個張係老豆寫既？

你報左家暴未
得閒去開左File叫社工跟先

應該三張都係樓主回應老竇

唔係啊 呢啲係我寫的
佢個啲我整爛左了

佢寫個啲好得意架
用英文寫 仲要好工整好口語 但好冇禮貌 係命令式

最衰我已經整爛曬同啲膠紙痴埋一舊扔左

但其實我而家都未比佢打 今晚唔知
所以我會去左搵counsellor先 有紀錄先
謝謝你

嘩，如果真既真係好撚慘，
社工幫唔幫到手？
未追post

唔知樓主真定假
但如果係真，叫你阿媽打死都唔好簽紙賣樓
而且仲要同佢講原因，因為賣左樓你地就仆街了
如果唔分比你咁點算？
就算真係分二百萬又點，都買唔到樓，又爆資產上唔到公屋
二百萬，用黎交租4個人生活費學費，全部雜費加埋可以用得幾多年？

你要比前景比老母賣樓攞200萬呢件事係唔work，如果唔係佢淨係會諗依家咁窮，有200萬應該好多問題都解決到

補埋地價其實每人得百零萬左右

拎去租屋
當你地去租大西北村屋11000-12000
捱三年等你畢業大約43.2萬
個幾十萬真係未必夠你地俾首期買過間
只係有好過無

樓上唔知邊個講乜春搵個信得過既親人擺錢係佢度
以你地黑仔到咁，唔想訓街就不了
除非舊錢擺係樓主度
老母同個妹去申請公屋
樓主去住hall，畢業租劏房又好夾租都好
個細佬由得佢享受多左碌鳩所帶黎既物質生活

有左屋再抽居屋，樓主再拎返個幾十萬出黎
再加你老母養自己+呀妹財政會鬆動好多
仲有啲瞻養費儲起佢
你省省埋埋到你抽到居屋至少都儲到三萬
湊埋應該cover到個首期

然後恭喜你地又墮入供樓既地獄
樓主可以準備梳起唔洗嫁

樓主，你而家仲讀緊U，如果將屋企個情況同學校講，可以有hall 住，噉你至少唔使喺屋企日日受罪。如果你有特殊情況，hall 費都唔使畀 。

如果想搵多啲額外資源，搵社工確實係唔錯方法。可以搵返學校社工，或者綜合家庭服務中心嘅社工。

如果你有信用卡，正常大學生，有一萬信用額，你可以用匯豐payme 個app套用$5000 出嚟，解燃眉之急（當然啦，你下個月要還返卡數，唔好還min pay ）

佢阿媽份糧夠俾使費，假設200萬全部俾租2萬一個月，夠俾100個月，即係8年，下年樓主已經畢業出來做野，搵錢幫埋手添

容許我持相反意見
老豆已經唔愛你媽媽
對仔女冇感覺
佢覺得你地係陌生人
點解要畀錢你哋
賣樓 佢供大部份？定全部？ 肯比200萬你已經人至義盡
你當佢係一個普通愛仔女嘅老豆 佢當然係垃圾 係人渣
但佢已經唔愛你媽媽 更加唔會對結晶體有感覺 用普通老豆嘅標準嚟度佢 係戇居

你應該當佢係陌生人 唔對佢有任何期望 無啦啦有人比200萬你 心理會平衡好多
你半工讀固然辛苦 但繼續當自己係悲劇人物 係無補於事 只有努力生活 養活屋企

呢個係冷氣機線
佢拆開左之後剪入面個條
影唔到
但細佬妹睇住的

係喎，說出重點，有信用額 有payme
Payme 可以預支$5000 出來喎

係喎 今晚搵定人cover你 唔知你個仆街老豆見到你整爛啲紙有咩反應
絲打係咪有男朋友 有事叫佢係樓下衝上嚟 再唔係搵定幾個fd捕住

如果有兩張無用卡，仲可以左手交右，過一年半截還都得㖭 。不過，呢啲都係解燃眉之急，如果大家少啲自制能力，就大獲

劉明

我明白
我冇人生冇希望
我只係唔知下一步點做
而家大家都比左好多建議我 我都識做

但我唔會當佢個所謂200萬係拖捨
佢係垃圾
我唔理佢點諗了

係 岩 我而家同定佢講 叫佢係房等我

係 我而家透左妹妹飯錢出黎 所以冇事既大家 放心
謝謝你地 好感激你地咁有心

離婚仲好啦
搵法援 佢而家d仆街野你要搵證據留底
搵社工 可以搵傳媒
安頓好先 之後你做野生活會改善
之後望住佢一年一年老
越黎越差 又老又廢又一個人
你唔好心軟 睇佢折墜

認同
200萬買樓黎講係好少錢，但用黎租樓同生活都夠頂好耐

唔離婚唔分樓唔通留口係度累鬥累咩

擺低地址
今晚上黎幫你

仲有咩好傾
離婚 呢世都唔好再見
錢一定要計清楚 搵法援啦
之後過好d 等佢折墜啦

今晚有咩就報警 搞大佢唔使驚

好似你啊爸呢種人渣
應該即刻死

大西北洗撚11000

我再講多一次 你冇捉到重心
我知你係度圍爐攞安慰
但更重要嘅係 你要toughen up
你呢啲受害者心態對你自己 同心愛嘅人係無用
你嘅人生呢一刻係好艱苦 好迷失
但你要深信好嘅一日會嚟 無論如何都要抱樂觀心態 你嘅人生係有希望 但你必須要企硬 堅韌不屈 必須要
窮邊個冇窮過 一定要企硬 一定要 I wish you good luck

好奇問下你男朋友知唔知你屋企咁慘

咪扮可憐 自己執生啦

好好考順媽咪。。

講真呢D CASE係香港好普遍 比樓主更慘既大有人在
如果咁都大驚小怪真係溫室出世

幾多老野個娶大陸妹生左兩件個老公死左
或者老婆走佬丟低再件
或者老公返大陸包二奶 私樓都無 全家住公屋

係香港真係一街都係

樓主，依家死忍
卧薪嘗膽
打時間戰

一直搵辦法比d 機會佢犯錯
之後記低晒d 證據
最好成家都知果d
寫低係 google cloud
有文字有相最好有埋片
留定一鋪過
出事就搵蘋果東方
可能有人認到你
瘀一年半載
嬴係一世！

一路拖到細佬 18 歲佢就一定輸晒！

細妹飯錢比到未呀？
未既話你比個戶口黎我過住比你先
有鬆動再比返我啦

加油! 我既經歷都同你相似! 起初自已仲細做唔到D乜 唯有自己自已識諗D 唔好成日諗老豆 諗埋D負面野 忍到就忍 挨到就挨 錫多媽咪兩淡 等大個努力做野搬出去

有d人見到咁會覺得條女/仔係負累然後頭也不回飛咗佢
早兩個月連登有個post樓主話同條女好夾但條女要一個養全家
高達八成連登仔叫樓主飛咗佢

威脅佢,去自己門口淋紅油寫大字，睇下佢仲夠唔夠膽搵人睇樓

樓主仲要出來做野結婚，將人生浪費係衰老豆身上？唔係掛！？

樓主，你之前學費係咪冇借grant loan/non-means？如果冇借，而家可以借，雖然係遲申請，但會照批。就算係non-means (免入息審查），都係好低息。

利申：借咗政府先十萬，分成15年，還到40歲

雖然我搵緊萬幾蚊 但係都想幫樓主

樓主你留個tg好嗎 每個月比幾百蚊你幫下飯單都好

賣樓個度， 賣完層樓可以將d錢按返業權， 直接入錢俾你阿爸阿媽， 唔一定要入晒俾一個人先（好似係除非唔係）

試下搵d律師樓廣告打d免費熱線問下先

知多d冇壞架

其實上公屋有資產審查 搵社工佢要係你合資格既情況下盡量幫你快d 上樓 但你唔合資格係唔會上到公屋 你地分咗賣樓既錢 好大機會上唔到公屋

試下搵佢通奸証據 佢恰你地幾個幾証據 引你老豆家暴你地 呢d 再報警再搵社工紀錄在案 咁就贏面大好多

最緊要唔好斬鳩你老豆
你坐左只會你媽媽傷心

阿妹食飯個到
你搵左佢學校社工跟跟先
而家你地計家庭收入
乜資助都過哂

樓主加油！將來好好孝順媽媽！

8年入面會發生咩事，d物價係點無人知
200萬一個人還可以，但4個人用就要諗下

保安課程讀兩日咋，讀完考MC，基本上個個PASS。

利申：我有上過

唔駛驚轉工 亦都冇收銀咁忙
工時一樣 少野做左點解唔轉呢

影得抵，做證據係好嘅。但你噉樣寫，驚唔驚你細佬妹睇到？你細佬妹，應該仲未知，佢婚外情啲嘢？

如果200萬都話唔知發生咩事，大半個香港都有問題了
樓主下年有搵食能力啦

正常情況 離婚唔係分身家每人一半？
就算層樓得佢名唔係都要分架咩、除非佢識玩離婚之前轉名

我都記得係

又話係問老豆借

唔好咁大想頭有贍養費攞啦
樓主賣完樓 呀媽多左200萬cash 可能攞唔到full grant full loan 如果真係賣 你同你媽銀行都唔可以有呢筆數 如果唔係 就算批都係批得一兩萬比你 因為你呢一年多左200萬cash收入 佢當你有能力交學費 所以記住收埋 最好係現金持有
如果你攞到full grant full loan 學費免左 仲有4萬9生活費 可以幫到細佬妹雜費 細佬妹又可以申請全津同關愛基金 應該會好好多 你地要加油

上年租村屋700幾呎三房就9500
附近一樣大細開緊11000
當然樓主呢啲可以平租細屋，4800都可能俾你搵到
43萬呢個數係講緊你租12000要預幾多錢姐

都話係問佢借 我用自己錢比
仲係到捉字

你都識講問老豆借啦 唔駛還啊 咪又要用自己錢
點解咁多人focus樓主用mbp啫 根本唔係重點嚟喎 重點係佢有個仆街老豆唔養仔女

仲有non mean 跟你學費批
當你full grant左 4萬幾學費 full loan4萬9生活費 再加埋關愛基金同車船有5萬 non mean多4萬 都有差不多10萬

父母果欄 你記住寫封信講老豆冇養過你 一蚊都冇比過你 你可以攞水電費單證明係呀媽交 會快批d

做唔做ptgf

屌 係唔撚係男人嚟

死開啦屌你老母

大佬依家200萬比4個人食啊
唔諗清楚左d，賣左樓，到時有咩事唔夠錢錢用，又無左個竇，係咪你養樓主全家？

個老豆咁仆街，一陣簽左紙，分唔到錢咁點算？

唉
點解十幾年前知老豆有外遇
呀媽仲要生多兩個出黎

想問下樓主關於果隻二奶
有無d咩認知可以講來聽下

賓賓

你巴定絲？絲既話 俾相我睇
我可以借間房俾你一齊住

將隻賓賓既點同你老豆認識 過程 描述來聽下
Btw 睇完你篇文 你條7姑碌老豆都構成左虐兒
去呢條link到打去同佢地傾下

屋企係咪得佢一個名？

好彩有起底功能

樓主加油

你細佬 我覺得 由佢跟老豆啦

再打黎就屌佢老母閪就啱，同道中人

點解人多怕人小
團結小小玩到佢有精神病都得，佢一出手就洗定屎忽
加上你地仲有兩個小朋友，上公屋好快手

記住，個社會係講證據
你要學識用行政手段

樓主仲有閒錢養貓

1 搵社署 睇下有咩幫忙
2 早d 離婚 好 因離婚佢要負責膳養費
3 如果佢打你 報警處理

半工讀你又要俾學費其實幫唔到你媽媽細佬妹 不如gap year搵份長工照顧左屋企先

呢類老豆真係垃鳩圾
生仔當抽獎，中唔到想要嘅野就唔理 樓主要加油

唉 所以話呢 女人唔好諗住自己無本事搵個男人靠得住... 好在樓主呀媽都叫做有收入，雖然無乜錢淨亦搵唔多，但佢唔搵你地可能食都無得食。

樓主撐住呀

弱智?
你老豆要返工
你細佬妹之前放暑假 佢玩你易定你玩佢易呀
奴性重到

佢剪你冷氣你咪剪返佢 屙屎落佢床 拆佢度門 摧毀佢私人物品 佢唔係屋企點防你?
佢打你就報警 搞返你d野你就再搞佢

咁可能係以前好景同老竇未變衰前養落
而家佢老竇變衰唔通棄養咩。。。

佢養貓同主題有咩撚關係，點解要咁執著？
你每次同佢嘈都要錄音，保障自己

呢啲仆街老豆唔少人都有
到大個左搵到錢唔洗靠佢自然可以屌返佢
不過樓豬仲讀緊書同有細路妹就忍下啦

係
之前又買電腦又接貓
突然間慘佐咁多

我十年前同你情況類似
不過我老豆唔敢明目張膽打人
最後都係搬走離婚
賣樓份錢一人一半
我老母一個人捱大兩件

以前讀law果陣 阿sir講過 有預謀咁陰人係法律上係告唔入 所以 樓主唔好陰佢 硬食一下 之後先叫警察黎 記得一定要驗傷 等佢有傷人記錄 到時先係逆轉
對付仆街只可以仆街過佢

如果你有朋友 就係開拖前俾定鎖鑰
同埋有冇諗過換左把門鎖佢？
反正香港法例 打人只要冇反手一定入到罪

：如果呢到有死過人 唔知你賣唔賣到呢

無用你唔出街 咩

如果死嗰個係二奶會點

離婚未尚不可， 分佢一半身家，拎佢贍養費加子女照顧費 同媽細佬妹重新生活仲開心

希望你唔係假膠 亦都希望你係假膠
如果件事係真 離婚賣樓係你地依家最好既選擇
賣樓後拎住筆錢 撫養權未必會判比你老豆
租住屋先 呢筆錢用黎交租+2個細佬妹生活費
起碼等你出黎做野+細佬妹長大再考慮買樓既問題

加油
好想幫你

家家有難唸的經
加油

1. 將你老豆同二奶的對話全部save 低，方便即時離婚
，亦能成為爭取撫養權的理由
2. 賤的話，同佢鬧交，搏佢動手打你，立即報警拉佢
3. 搵社工跟

樓上話個仆街老竇對老婆仔女無曬感情，仲肯賣樓分錢畀老婆已經好好果啲，唔該佢哋真係唔好結婚、生仔！
個仆街老竇除左痴線變態到整壞部冷氣唔畀人開；貼恐嚇字句唔畀人乾衣機；響個女瞓緊覺期間開埋個女房門帶人入去房睇樓，都算！
最賤係有錢淨係畀個仔嘅飯錢，但唔畀個細女嘅，你知唔知咁對個5年班嘅細路心靈有幾大傷害？
好多反社會人格、精神問題嘅人都係童年陰影造成。
所以如果無責任心嘅，唔該帶套、射落牆都唔好中出

樓主，你做大女一定要堅強，睇住伯母同細妹！
細佬中1你都理唔到咁多，最緊要有同佢分析個狀況，但之後由佢自己選擇跟邊邊啦。

Pay你老母塊閪皮咩

200 萬4個人食唔夠？你生活係富裕人家每月洗好多錢？100 萬租貴四小龍都兩年啦，另外一百萬慢慢摵，每月用一萬都用8年，仲要有做野$12000。唔做野都夠捱到樓主出來搵錢
咁都話有乜事唔夠錢，全香港500萬人以上都有事啦，用少少logic 去諗啦

層樓有一半名，點樣可以分唔到錢呀

唔好傷害自己 唔好傷害自己 唔好傷害自己
唔好傷害人 唔好傷害人 唔好傷害人
見步行步，生活上有問題去搵區議員，法律上問題佢哋都幫到手

同樓主差唔多情況，但捱到grad我就出黎養家，未grad之前同狗無咩分別，樓主媽媽有冇親戚可以幫忙，加油頂到grad，會雨過天睛

話慘既話，之前網路作家「小性奴」個老婆呢啲就真係慘啦。

有半個私樓/居屋單位都話慘，完全刷新左窮既定義

樓主係難過，但係主要係家庭環境、冷暴力問題，錢既問題係一賣樓，媽媽果一半名100萬/200萬就可以解決樓主畢業前既洗費，畢左業就一天都光哂

本身屋企有無搵開社工支援？我覺得無論經濟定情緒都需要社工支援

加油呀樓主

其實你老豆為左逼你媽咪賣樓而破壞屋企d野已經係刑事毀壞
報警拉得，爭在告唔告埋刑事恐嚇

希望幫到樓主對抗仆街

咪on9啦叫人妥協賣樓
依家佢老豆其實犯緊刑事，報警拉得

告完你老豆刑事毀壞 恐嚇 當然要錄晒音
去到渣署9成9唔受理 睇你識唔識玩
唔夠膽同渣玩就去左社署開file先
然後再離婚告你老登通姦
分佢一半身家再贍養費 上埋庭
佢肯定話唔離到時
當然你老母梗係要離啦到時
揸住佢春袋你乜都得

打你嘅話留証據去醫院驗傷
話佢家暴再同醫院社工講佢點衰有機會再傷害你地
唔好俾佢咁易死啊 盞益咗佢
萬大事先留証據

冇錯冇錯
之前見樓主話grant用左黎交學費已經冇晒 都諗住教你借

個陣exchange, full grant交左學費，申請完grant入面會有得俾你申請loan(唔同non-mean),
之後再申請non mean, 都借到～八萬
可以用住先

加油 就算辛苦d未到最後都唔好quit u
或者可以好似某位ching咁講 take gap year 先

同埋見你好似同我住同區
如果有咩急事要幫手可以搵下我
Tg dorlinlin

真係好撚噁心，咪講咩浪子回頭
明明只係想自己老左有人照顧俾錢咋嘛
巴打企硬咪撚理呢d仆街

樓主咁多年都捱過咗，捱多兩年便畢業，明天會更好呀！

邊撚個on9
係阿 報警拉撚左佢老豆坐監唔洗離婚賣樓

就算樓主半工讀唔洗老母錢
靠佢老母份糧養3個+供樓日常雜費

冇錢就要向現實妥協架啦 唔通聽連登仔鳩up幾句可以當飯食咩

八點半
樓主係咪已經同老豆隻抽緊

離婚
身家分一半
再比贍養費

香港男人冇得打，比硬

前排呀爸死Q左 我一滴眼淚都流唔出

我又係細個時父母離異
呀爸個人囂張 成日激呀媽 又送錢俾佢自己D豬朋狗友洗
成日用言語踩低呀媽 搞到呀媽無晒尊嚴
得呀媽辛苦湊大我地
另一方面佢又係一個親中廢中 成撚日共產黨乜乜乜
好似好撚威咁

呀媽有日頂唔順趕佢出門口 同佢離婚 呀爸自己一個住番佢原先既公屋
個時我六年級

之後都無見過呀爸 成個中學生涯中一至中七都無見過呀爸

上番大學又比佢搵到我同細妹
又同呀媽好似傾得埋左
跟住又同我地住番埋一齊

不過屌佢 過左唔夠一年佢又打回原形
又成日比說話呀媽聽 成日飲到醉晒係屋企發癲
半夜三更係度鳩叫 大佬聽日重要番工 細妹重要番學
叫佢自己住返公屋 佢又賴死唔走
最後都係頂唔順 搵警察趕左佢出門口

就今年年頭 佢生CANCER死Q左
我同呀媽係醫院一滴眼淚都流唔出
只係感嘆點解我地生命之中會有個咁既老豆/老公
之後諗通左 佢既死對社會係好事 對我地一家都係好事

樓主唔洗對你老豆有任何幻想 及早死心
分開左 之後佢都可能會扮死狗咁搵番你地
但你千其唔好心軟
因為九成九佢搵番你地都係驚自己老左無人服侍

坦白講
咁蠢唔怪得攪成咁

同佢講 人不為己 天誅地滅

有錢買mbp 養2隻貓
但無錢俾飯錢

人強自己弱, 就一定要捱住打先

成世重有好幾十年命, 無謂依家爭一長短

一非儲夠彈藥一野KO對方, 如果唔係就忍住先

你老豆老母離婚，你地幾個做晒證人係個官前面屌個老豆，一齊話要跟老母，佢應該可以躝得乾乾淨淨。

分分鐘仲要俾贍養費，叫法庭代收，再唔俾既話就告到佢破產，斷左佢自己借錢買搵食車條路，然後每知道佢一間新公司就係佢未過probation既時間瘋狂騷擾佢地，影埋佢果的欠錢唔還既法庭文件，去佢公司門口貼海報。

樓主加油
你都大個啦 可以做part time幫輕下阿媽
你媽真係好偉大
我管唔到你地家庭事
我錢真係唔多
但如果幫到你地解下燃眉之急
我好樂意幫下你地

要唔要成熟男友幫你處理？

你老豆咁既下場

真係報應, 天有眼

賣樓其實仲好
起碼有筆錢，又唔使同條on9一齊住

樓主仲好意思達朵自己大學生
屌你老母系我係你就搵窿捐啦仲要靠老母搵錢

聽你9up就死撚左啦

當真係賣左樓，分得個百幾萬，出去租樓最多咪住到兩年。咁之後點撚樣，訓街？

佢老豆比得個5k家用好撚多？打份pt 都有啦on9

好似你呢d傻系咪會比人威脅到囉

支持住呀 畢左業直情成家搬走啦

俾我幫你ok? 一萬幾千真係對我黎講係散紙

話家暴搵社工幫搞離婚 你媽有撫養權 分佢一半身家再收佢每月x養費

自己未搞掂咪亂養啦

有冇試下搵社工幫手？

離婚好簡單，仔女跟晒老母，老母開兩個option比前夫
一係要成份業權+撫養權，唔再另外拎贍養費
一係分身家賣樓要一半，再拎撫養權，每月再比贍養費足夠供一個單位 / 直接要一筆贍養費可以full pay買一層樓

有撫養權就話到事

樓主，你老豆咁仆街，你又咁想佢死，不如一拍兩散

你阿妹飯單搞掂未？

百幾萬最多租2年樓
你出黎搞笑？

當佢租+雜費 2萬/月 2年都係48萬
1家4口 2年洗費50萬？咁大洗就抵撚死啦

5k 對於好多人黎講唔多
但對於一個靠半工讀既學生+一個做百佳1養3既媽媽黎講絕對唔少
做多份pt仲搞笑 邊個做？
樓主已經半工讀 媽媽又返正職
係咪叫樓主小學/初中個細佬妹去做童工？定叫佢老母係百佳收工後去做pt唔好照顧小朋友？再唔係叫樓主走堂再返多份工？

暑假完左啦 返學就咪上黎連登搞笑啦

因為你媽媽想你有個快樂童年
我明知前夫唔愛d仔女
只係得閒搵佢地攝下時間
我都會同佢地講爸爸好愛你

加油呀樓主! 真心希望你同媽媽細佬妹可以有新生活，啲人渣係要眼未見為淨。

至於你媽媽份工，盡量叫佢唔好做啦，唔好幫人諗咩得返個full time乜乜乜，自己都顧唔好自己，幫人諗咁多做乜？

你媽媽做開邊行？如果九龍區飲食ok？時間一定無佢而家嗰份咁西，人工會多啲。

加油啊樓主

賣佐間樓當然係冇屋住， 但問題係個衰老豆已經想走， 所以想賣樓分錢， 老婆仔女唔肯離婚賣樓， 即係困住個老豆係呢間屋， 困住係呢頭家 。個老豆會發癲架

之前已經對老婆仔女唔好， 你地唔俾佢走， 佢只會越黎越癲， 最後keep到層樓， d細佬妹都性格畸畸形形， 咩反社會人格， 或者痴佐線就唔好啦， 阿媽又情緒病， 一時睇唔開跳佐落黎就唔好啦

香港地冇層樓係好慘既， 但咁樣困獸鬥落去， 係唔係會出現好結果呢？

好多人離婚都冇錢分啦， 而家因為d樓值錢， 層樓你阿媽又有名， 可以拎住d現金， 又唔洗再俾人折磨， 可能離開佐生活仲開心呢！

留係度又要對住個癲佬又要照顧細佬妹， 點讀書呀？ 錢同樓係好重要， 但你阿媽同細佬妹既快樂都好重要， keep到層樓冇快樂， 仲要日日係地獄生活咁慘， 值咩？

攪清楚賣樓後既錢可以直接入你阿媽戶口既話， 離婚都係一個解脫黎架

想問下大家既老豆，有無包二奶？你地媽情況又如何呢？

哦留言😭

你講你地址
我黑暗騎士幫你搞掂佢

冇可以拎到成份業權
你分身家賣樓，個老母收入太企
1.首期唔夠，得果一半錢仲要係居屋份額更細
2.過唔到壓力測試
佢老豆都唔係搵得多
30k最多都係判個老豆要畀大約10k每個月贍養費
樓主輪唔到公屋，因為會爆資產
唯有係靠贍養費租樓

樓主要加油

唔知講乜可以幫到你

加油

飯單幾錢？一千幾百？
如果係我幫你出住

樓主你點
今晚冇上水既

過多兩年畢業之後，人生就會好好多。
因為多左一份收入，會解決好多問題。

如果離婚賣樓，怕佢唔會分錢俾你哋。

利申，過來人，老豆衰爛賭，輸晒成份身家，我幫佢還超過500k。
但依家對佢冇怨恨。
對我來講，我唔會對一個陌生人有怨恨。

樓主唔知你會唔會睇到呢一個回覆。
我想同你講嘅係，我屋企都啱啱離婚。
我好明白你嘅感受，雖然情況冇你咁惡劣，但係如果你問我，我都會認為離婚係一個比較好嘅選擇。
你都識講，你媽咪有情緒病，再咁俾你老竇折磨會捱唔住，所以離婚如果分咗錢再租樓住，住細d嘅地方，亦都可以供到你細佬妹讀書。
希望你可以快啲中學畢業嘅時候，出嚟搵工，然之後幫補家計。我自己都係咁做，由細到大都知老豆靠唔住，所以不停不停咁儲錢，到而家都叫做經濟情況好咗。
樓主加油！可pm我

加油，明天一定會更好

有樓都帶呢d問題 我沒分享我故事，慘過你

樓主 我同你既故事差唔多 十個貨櫃司機有九個都有婚外情

樓主係唔係到？報下平安好喎

仲投資
收息算啦
每年收返7 8個
當補貼吓租

離婚分身家 拎膳養費

本來真心相信你

暫時睇到 page 16,
樓主間居屋應該未補地價，
呎數好大？
賣左兩邊夾埋應該無500萬。

樓主，我有睇晒你篇嘢

見到你爸爸咁樣冇嘢好講

淨係想講我哋支持你

如果真係有幾百萬拎點解唔簽
第時老豆同2奶生個 再離婚+留比佢咪蝕哂？
拎2百萬起碼租倒1x年樓 到時3姊弟出黎做野好好孝順老母囉

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，？那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『真心話室』（星期一至日，下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

我都好明白樓主既遭遇，不過賣樓都唔係一個壞方法，佢咁心急要錢同係同Ｄ二奶過人世，不過佢果個二奶都係貪佢Ｄ錢姐，你估個個男人五十歲個個都好似苗僑偉咁咩？呃完佢Ｄ錢咪又係番黎搵你地。我寧願放手，睇佢第時點仆街。

搵社工極速上樓?
拎綜緩
有冇巴絲打識點搞可以幫樓主

除非唔要老豆層樓益左佢老豆同2奶
如果唔係你有半層樓係唔輪得公屋

樓主仲未上水
開始懷疑係假膠

佢老豆要賣麻
賣左應該得掛

賣左你要分錢
有200萬點輪

多謝你地 多謝每個好心既留言
琴日老豆冇返屋企 佢近排成日都係咁 慣左了
媽咪我都未見到 因為佢收好夜 我要返學訓左
但都好
因為我情緒琴日係比較激動 都怕自己講錯說話傷害到媽媽

其他留言話我on9乜乜乜個啲都可以接受
但你地可唔可以唔好再話我件事係假
我所有要解釋左既事都已經講出黎
你地信就睇 唔信就可以出返去

多謝你地 你地令我有信心咁行下一步
希望雨過天清

我未必會再update
呢到啲人有啲說話好傷人

同埋唔好比較
我前面都有講過
我講件事出黎唔係想乞錢 唔係要同你地講我有幾撚慘
而係我好迷茫 唔知道邊個option對屋企人最好

點解要比較
我唔知我係咪唯一一個 好撚憎啲人安慰人個時用「喊咩喎，大把人仲慘過你啦！」之類既說話
乜你咁講完我會開心啲？因為原來人地可能老豆老母都冇。

你當我大題小做啦。
但呢件事對我黎講係一個信任既破碎點

係連登講件事出黎 係因為匿名
但現實世界既我係比人一個好活潑好開朗既感覺
而且呢個都係我家事 我私隱 我都只想係最親我既人知道

但話我假膠真係好黑人憎
隨你點諗啦

其實我睇你字𥚃行間好似對你老豆仲有希望咁，你快啲死咗條心佢啦，任何野都當佢係街外人咁處理，問題應該唔大

另外細佬想跟邊個咪跟邊個，咁事實個仆街老豆係錫仔。你無得話對個細佬失望，依個世界對人好之後期望人對番你好係最on9嘅事

我冇架啦
我呢刻得一個諗法 就係要媽咪唔好再咁辛苦

細佬方面
我冇所謂 佢想就跟
但你知 唔係我決定 係媽咪自己最後既想法（即使我勸）

係呀

暫時：

會先搵counsellor 睇可唔可以轉介社工
我諗法係賣樓既
但賣樓方面我同媽媽會要求 係由我地去搵賣樓中介
分錢方面待定
婚一定會離
媽咪會轉工 轉返正常返工時間 eg 7am-7pm

真心好感激留過加油 同教我點做既你地
你地救左我一命

大房黎 人多嘛

係。其實係。

睇到最後見到
「我一定唔會留口」
笑左

到有一日你識得唔留手 你就會有好日子過

謝謝你

啦
我係淆同佢打既
真心

你都係得3個方向架姐
1.等你老豆死,但佢死前如果同個2奶結左婚，將層樓份業權留畀個二奶你就仆街
2.快手賣左佢各行各路，但你要出去租屋，屋企既財政壓力一定大左好多
3.你地借錢買左你老豆果一半業權佢，但你屋企收入咁低未必批，同埋可能你老豆會有機會反口拎左錢唔轉名，所以d野要白紙黑字簽清楚。

冇人叫你正面打

你會淆即係你未夠慘
到絕路自不然夠打

捱多陣先

萬一真係俾人打 要還手保護自己/屋企人
但係實力又差太遠 記得挖眼

轉其他人名麻

搵社工可以，但唔可以話自己有病，因為咁樣好大機會你同細佬妹歸老豆

唔係唔得
不過房署一查你就仆街
大陸人就話唔查姐
香港人你自己諗清楚
你賣樓有你名好撚易check到

諗緊射哂去一個人度然後其他人申請

咁你一定唔加得阿媽名
因為阿媽一查就見到最近有物業出售
之後樓主同d細佬妹輪唔係話唔得
但阿媽冇戶籍,第時都唔入得去住要屈蛇
老豆個二奶如果係個大仆街知道左一定同房署舉報你屈蛇

搵社工 政府好多資源 佢地會幫到你申請

贍養費, 要一半

痴線arm arm賣完樓200個仲老點人申綜申公屋，過錢比其他人就得咁全民申綜啦。
真係好撚on9, 唔識唔好9up害人坐監啦。

其實老母唔好輪
兄弟姊妹輪
輪到先再加返阿媽應該冇問題?
如果3-4人家庭好似可以有200萬左右資產
但我都唔係好肯定你加人入戶籍果陣個資產審查係計申請果個定係住戶果個
兄弟姊妹加阿媽如果係計住戶果個標準就應該無問題(如果樓主兄弟姊妹都無乜資產)

4人資產$514,000
唔好又亂up啦

$514,000係計申請果個
收入100倍$2,792,000係計住戶果個
即係兄弟姊妹申請果陣<$514,000就申請到
當佢地申請左之後就應該係計住戶果個$2,792,000
如果資產>$2,792,000就會收樓
加戶籍落現有住戶度應該係計$2,792,000(唔肯定)

公屋邊有得加人ga

夠60歲就得
樓主而家開始輪
輪10年都差唔多
不過都要預左要租10年樓

有樣你o岩
佢地3個可以輪左先
3人6年度就有，如果到時入息未超...

4人都有方法，例如三四年後佢媽d錢用淨幾十萬（任何方法 ）加埋去一齊輪 唔駛屈蛇
但4人要成8年，等得黎都超晒入息

好易整

加油， 希望我講既野冇乜講錯野

決定佐都好既， 希望分開住你地會開心過而家啦

想你呀媽同細佬妹有好日子過
得1種方法 犧牲你自己既生活

我會話你知
唔會得呢個方法
而且我grad左出黎打工 都理所應該
唔會覺得係犧牲既
不過 謝謝你

岩 我又蠢 無18歲即刻去交表

即係我唔可以同佢講我有抑鬱症？